{
  "CCAA": {
    "diccionario": {
      "01": "Andaluc\u00eda",
      "02": "Arag\u00f3n",
      "03": "Asturias, Principado de",
      "04": "Balears, Illes",
      "05": "Canarias",
      "06": "Cantabria",
      "07": "Castilla y Le\u00f3n",
      "08": "Castilla - La Mancha",
      "09": "Catalu\u00f1a",
      "10": "Comunitat Valenciana",
      "11": "Extremadura",
      "12": "Galicia",
      "13": "Madrid, Comunidad de",
      "14": "Murcia, Regi\u00f3n de",
      "15": "Navarra, Comunidad Foral de",
      "16": "Pa\u00eds Vasco",
      "17": "Rioja, La",
      "18": "Ceuta",
      "19": "Melilla"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Comunidad Aut\u00f3noma de residencia"
  },
  "SEXOa": {
    "diccionario": {
      "1": "Hombre",
      "2": "Mujer"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Identificaci\u00f3n del adulto seleccionado: Sexo\n01 a 15 "
  },
  "EDADa": {
    "diccionario": {
      "998": "No sabe",
      "999": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Identificaci\u00f3n del adulto seleccionado: Edad. De 015 a 120"
  },
  "PROXY_0": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "\u00bfEl informante es la persona seleccionada?"
  },
  "PROXY_1": {
    "diccionario": {
      "1": "La persona seleccionada est\u00e1 ingresada en un sanatorio, hospital, etc., a causa de una enfermedad",
      "2": "La persona seleccionada est\u00e1 incapacitada para contestar por discapacidad, enfermedad grave, etc.",
      "3": "La persona seleccionada est\u00e1 incapacitada para contestar por causa del idioma"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Informante proxy: \u00bfCu\u00e1l es el motivo por el que la persona seleccionada no facilita sus datos?"
  },
  "PROXY_2": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Informante proxy: \u00bfEs miembro del hogar el informante?"
  },
  "PROXY_3b": {
    "diccionario": {
      "1": "Hombre",
      "2": "Mujer"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Informante proxy: Sexo del informante"
  },
  "PROXY_4": {
    "diccionario": {
      "998": "No sabe",
      "999": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Informante proxy: Edad del informante. De 018 a 120"
  },
  "PROXY_5": {
    "diccionario": {
      "1": "C\u00f3nyuge o pareja",
      "2": "Hijo/a",
      "3": "Padre/Madre",
      "4": "Hermano/Hermana",
      "5": "Otros familiares",
      "6": "Servicios sociales",
      "7": "Voluntarios",
      "8": "Otra relaci\u00f3n"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Informante proxy: Relaci\u00f3n del informante con el adulto seleccionado"
  },
  "E1_1": {
    "diccionario": {
      "1": "Nacidos en Espa\u00f1a",
      "2": "Nacidos en el extranjero",
      "8": "No sabe",
      "9": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Pa\u00eds de nacimiento"
  },
  "E1C": {
    "diccionario": {
      "1": "Nacidos en Espa\u00f1a",
      "2": "Nacidos en el extranjero",
      "8": "No sabe",
      "9": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Pa\u00eds de nacimiento de la madre"
  },
  "E1E": {
    "diccionario": {
      "1": "Nacidos en Espa\u00f1a",
      "2": "Nacidos en el extranjero",
      "8": "No sabe",
      "9": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Pa\u00eds de nacimiento del padre"
  },
  "E2_1a": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Nacionalidad: Espa\u00f1ola"
  },
  "E2_1b": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Nacionalidad: Extranjera"
  },
  "E2_1c": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Nacionalidad: No sabe"
  },
  "E2_1d": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Nacionalidad: No contesta"
  },
  "E3": {
    "diccionario": {
      "98": "No sabe",
      "99": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "A\u00f1os residiendo en Espa\u00f1a (00 a 97 a\u00f1os)"
  },
  "E4": {
    "diccionario": {
      "1": "Conviviendo con su c\u00f3nyuge",
      "2": "Conviviendo con una pareja de hecho",
      "3": "No conviviendo en pareja",
      "8": "No sabe",
      "9": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Convivencia en pareja"
  },
  "E4b": {
    "diccionario": {
      "1": "Soltero/a",
      "2": "Casado/a",
      "3": "Viudo/a",
      "4": "Separado/a legalmente",
      "5": "Divorciado/a",
      "8": "No sabe",
      "9": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Estado civil"
  },
  "ESTUDIOS": {
    "diccionario": {
      "01": "No procede, es menor de 10 a\u00f1os",
      "02": "No sabe leer o escribir",
      "03": "Educaci\u00f3n Primaria incompleta (Ha asistido menos de 5 a\u00f1os a la escuela)",
      "04": "Educaci\u00f3n Primaria completa",
      "05": "Primera etapa de Ense\u00f1anza Secundaria, con o sin t\u00edtulo (2\u00ba ESO aprobado, EGB, Bachillerato Elemental)",
      "06": "Estudios de Bachillerato",
      "07": "Ense\u00f1anzas profesionales de grado medio o equivalentes",
      "08": "Ense\u00f1anzas profesionales de grado superior o equivalentes",
      "09": "Estudios universitarios o equivalentes",
      "98": "No sabe",
      "99": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Nivel de estudios del adulto seleccionado"
  },
  "F6": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed, por cotizaci\u00f3n propia",
      "2": "S\u00ed, por cotizaci\u00f3n de otra persona (pensiones de viudedad, orfandad, etc.)",
      "3": "S\u00ed, por ambos tipos de cotizaci\u00f3n",
      "4": "No",
      "8": "No sabe",
      "9": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Adulto seleccionado: \u00bfPercibe pensi\u00f3n contributiva?"
  },
  "F7": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Adulto seleccionado: \u00bfHa trabajado antes?"
  },
  "F8_2": {
    "diccionario": {
      "011": "Cultivos no perennes",
      "012": "Cultivos perennes",
      "013": "Propagaci\u00f3n de plantas",
      "014": "Producci\u00f3n ganadera",
      "015": "Producci\u00f3n agr\u00edcola combinada con la producci\u00f3n ganadera",
      "016": "Actividades de apoyo a la agricultura, a la ganader\u00eda y de preparaci\u00f3n posterior a la cosecha",
      "017": "Caza, captura de animales y servicios relacionados con las mismas",
      "021": "Silvicultura y otras actividades forestales",
      "022": "Explotaci\u00f3n de la madera",
      "023": "Recolecci\u00f3n de productos silvestres, excepto madera",
      "024": "Servicios de apoyo a la silvicultura",
      "031": "Pesca",
      "032": "Acuicultura",
      "051": "Extracci\u00f3n de antracita y hulla",
      "052": "Extracci\u00f3n de lignito",
      "061": "Extracci\u00f3n de crudo de petr\u00f3leo",
      "062": "Extracci\u00f3n de gas natural",
      "071": "Extracci\u00f3n de minerales de hierro",
      "072": "Extracci\u00f3n de minerales met\u00e1licos no f\u00e9rreos",
      "081": "Extracci\u00f3n de piedra, arena y arcilla",
      "089": "Industrias extractivas n.c.o.p.",
      "091": "Actividades de apoyo a la extracci\u00f3n de petr\u00f3leo y gas natural",
      "099": "Actividades de apoyo a otras industrias extractivas",
      "101": "Procesado y conservaci\u00f3n de carne y elaboraci\u00f3n de productos c\u00e1rnicos",
      "102": "Procesado y conservaci\u00f3n de pescados, crust\u00e1ceos y moluscos",
      "103": "Procesado y conservaci\u00f3n de frutas y hortalizas",
      "104": "Fabricaci\u00f3n de aceites y grasas vegetales y animales",
      "105": "Fabricaci\u00f3n de productos l\u00e1cteos",
      "106": "Fabricaci\u00f3n de productos de moliner\u00eda, almidones y productos amil\u00e1ceos",
      "107": "Fabricaci\u00f3n de productos de panader\u00eda y pastas alimenticias",
      "108": "Fabricaci\u00f3n de otros productos alimenticios",
      "109": "Fabricaci\u00f3n de productos para la alimentaci\u00f3n animal",
      "110": "Fabricaci\u00f3n de bebidas",
      "120": "Industria del tabaco",
      "131": "Preparaci\u00f3n e hilado de fibras textiles",
      "132": "Fabricaci\u00f3n de tejidos textiles",
      "133": "Acabado de textiles",
      "139": "Fabricaci\u00f3n de otros productos textiles",
      "141": "Confecci\u00f3n de prendas de vestir, excepto de peleter\u00eda",
      "142": "Fabricaci\u00f3n de art\u00edculos de peleter\u00eda",
      "143": "Confecci\u00f3n de prendas de vestir de punto",
      "151": "Preparaci\u00f3n, curtido y acabado del cuero; fabricaci\u00f3n de art\u00edculos de marroquiner\u00eda, viaje y de guarnicioner\u00eda y talabarter\u00eda; preparaci\u00f3n y te\u00f1ido de pieles",
      "152": "Fabricaci\u00f3n de calzado",
      "161": "Aserrado y cepillado de la madera",
      "162": "Fabricaci\u00f3n de productos de madera, corcho, cester\u00eda y esparter\u00eda",
      "171": "Fabricaci\u00f3n de pasta papelera, papel y cart\u00f3n",
      "172": "Fabricaci\u00f3n de art\u00edculos de papel y de cart\u00f3n",
      "181": "Artes gr\u00e1ficas y servicios relacionados con las mismas",
      "182": "Reproducci\u00f3n de soportes grabados",
      "191": "Coquer\u00edas",
      "192": "Refino de petr\u00f3leo",
      "201": "Fabricaci\u00f3n de productos qu\u00edmicos b\u00e1sicos, compuestos nitrogenados, fertilizantes, pl\u00e1sticos y caucho sint\u00e9tico en formas primarias",
      "202": "Fabricaci\u00f3n de pesticidas y otros productos agroqu\u00edmicos",
      "203": "Fabricaci\u00f3n de pinturas, barnices y revestimientos similares; tintas de imprenta y masillas",
      "204": "Fabricaci\u00f3n de jabones, detergentes y otros art\u00edculos de limpieza y abrillantamiento; fabricaci\u00f3n de perfumes y cosm\u00e9ticos",
      "205": "Fabricaci\u00f3n de otros productos qu\u00edmicos",
      "206": "Fabricaci\u00f3n de fibras artificiales y sint\u00e9ticas",
      "211": "Fabricaci\u00f3n de productos farmac\u00e9uticos de base",
      "212": "Fabricaci\u00f3n de especialidades farmac\u00e9uticas",
      "221": "Fabricaci\u00f3n de productos de caucho",
      "222": "Fabricaci\u00f3n de productos de pl\u00e1stico",
      "231": "Fabricaci\u00f3n de vidrio y productos de vidrio",
      "232": "Fabricaci\u00f3n de productos cer\u00e1micos refractarios",
      "233": "Fabricaci\u00f3n de productos cer\u00e1micos para la construcci\u00f3n",
      "234": "Fabricaci\u00f3n de otros productos cer\u00e1micos",
      "235": "Fabricaci\u00f3n de cemento, cal y yeso",
      "236": "Fabricaci\u00f3n de elementos de hormig\u00f3n, cemento y yeso",
      "237": "Corte, tallado y acabado de la piedra",
      "239": "Fabricaci\u00f3n de productos abrasivos y productos minerales no met\u00e1licos n.c.o.p.",
      "241": "Fabricaci\u00f3n de productos b\u00e1sicos de hierro, acero y ferroaleaciones",
      "242": "Fabricaci\u00f3n de tubos, tuber\u00edas, perfiles huecos y sus accesorios, de acero",
      "243": "Fabricaci\u00f3n de otros productos de primera transformaci\u00f3n del acero",
      "244": "Producci\u00f3n de metales preciosos y de otros metales no f\u00e9rreos",
      "245": "Fundici\u00f3n de metales",
      "251": "Fabricaci\u00f3n de elementos met\u00e1licos para la construcci\u00f3n",
      "252": "Fabricaci\u00f3n de cisternas, grandes dep\u00f3sitos y contenedores de metal",
      "253": "Fabricaci\u00f3n de generadores de vapor, excepto calderas de calefacci\u00f3n central",
      "254": "Fabricaci\u00f3n de armas y municiones",
      "255": "Forja, estampaci\u00f3n y embutici\u00f3n de metales; metalurgia de polvos",
      "256": "Tratamiento y revestimiento de metales; ingenier\u00eda mec\u00e1nica por cuenta de terceros",
      "257": "Fabricaci\u00f3n de art\u00edculos de cuchiller\u00eda y cuberter\u00eda, herramientas y ferreter\u00eda",
      "259": "Fabricaci\u00f3n de otros productos met\u00e1licos",
      "261": "Fabricaci\u00f3n de componentes electr\u00f3nicos y circuitos impresos ensamblados",
      "262": "Fabricaci\u00f3n de ordenadores y equipos perif\u00e9ricos",
      "263": "Fabricaci\u00f3n de equipos de telecomunicaciones",
      "264": "Fabricaci\u00f3n de productos electr\u00f3nicos de consumo",
      "265": "Fabricaci\u00f3n de instrumentos y aparatos de medida, verificaci\u00f3n y navegaci\u00f3n; fabricaci\u00f3n de relojes",
      "266": "Fabricaci\u00f3n de equipos de radiaci\u00f3n, electrom\u00e9dicos y electroterap\u00e9uticos",
      "267": "Fabricaci\u00f3n de instrumentos de \u00f3ptica y equipo fotogr\u00e1fico",
      "268": "Fabricaci\u00f3n de soportes magn\u00e9ticos y \u00f3pticos",
      "271": "Fabricaci\u00f3n de motores, generadores y transformadores el\u00e9ctricos, y de aparatos de distribuci\u00f3n y control el\u00e9ctrico",
      "272": "Fabricaci\u00f3n de pilas y acumuladores el\u00e9ctricos",
      "273": "Fabricaci\u00f3n de cables y dispositivos de cableado",
      "274": "Fabricaci\u00f3n de l\u00e1mparas y aparatos el\u00e9ctricos de iluminaci\u00f3n",
      "275": "Fabricaci\u00f3n de aparatos dom\u00e9sticos",
      "279": "Fabricaci\u00f3n de otro material y equipo el\u00e9ctrico",
      "281": "Fabricaci\u00f3n de maquinaria de uso general",
      "282": "Fabricaci\u00f3n de otra maquinaria de uso general",
      "283": "Fabricaci\u00f3n de maquinaria agraria y forestal",
      "284": "Fabricaci\u00f3n de m\u00e1quinas herramienta para trabajar el metal y otras m\u00e1quinas herramienta",
      "289": "Fabricaci\u00f3n de otra maquinaria para usos espec\u00edficos",
      "291": "Fabricaci\u00f3n de veh\u00edculos de motor",
      "292": "Fabricaci\u00f3n de carrocer\u00edas para veh\u00edculos de motor; fabricaci\u00f3n de remolques y semirremolques",
      "293": "Fabricaci\u00f3n de componentes, piezas y accesorios para veh\u00edculos de motor",
      "301": "Construcci\u00f3n naval",
      "302": "Fabricaci\u00f3n de locomotoras y material ferroviario",
      "303": "Construcci\u00f3n aeron\u00e1utica y espacial y su maquinaria",
      "304": "Fabricaci\u00f3n de veh\u00edculos militares de combate",
      "309": "Fabricaci\u00f3n de otro material de transporte n.c.o.p.",
      "310": "Fabricaci\u00f3n de muebles",
      "321": "Fabricaci\u00f3n de art\u00edculos de joyer\u00eda, bisuter\u00eda y similares",
      "322": "Fabricaci\u00f3n de instrumentos musicales",
      "323": "Fabricaci\u00f3n de art\u00edculos de deporte",
      "324": "Fabricaci\u00f3n de juegos y juguetes",
      "325": "Fabricaci\u00f3n de instrumentos y suministros m\u00e9dicos y odontol\u00f3gicos",
      "329": "Industrias manufactureras n.c.o.p.",
      "331": "Reparaci\u00f3n de productos met\u00e1licos, maquinaria y equipo",
      "332": "Instalaci\u00f3n de m\u00e1quinas y equipos industriales",
      "351": "Producci\u00f3n, transporte y distribuci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica",
      "352": "Producci\u00f3n de gas; distribuci\u00f3n por tuber\u00eda de combustibles gaseosos",
      "353": "Suministro de vapor y aire acondicionado",
      "360": "Captaci\u00f3n, depuraci\u00f3n y distribuci\u00f3n de agua",
      "370": "Recogida y tratamiento de aguas residuales",
      "381": "Recogida de residuos",
      "382": "Tratamiento y eliminaci\u00f3n de residuos",
      "383": "Valorizaci\u00f3n",
      "390": "Actividades de descontaminaci\u00f3n y otros servicios de gesti\u00f3n de residuos",
      "411": "Promoci\u00f3n inmobiliaria",
      "412": "Construcci\u00f3n de edificios",
      "421": "Construcci\u00f3n de carreteras y v\u00edas f\u00e9rreas, puentes y t\u00faneles",
      "422": "Construcci\u00f3n de redes",
      "429": "Construcci\u00f3n de otros proyectos de ingenier\u00eda civil",
      "431": "Demolici\u00f3n y preparaci\u00f3n de terrenos",
      "432": "Instalaciones el\u00e9ctricas, de fontaner\u00eda y otras instalaciones en obras de construcci\u00f3n",
      "433": "Acabado de edificios",
      "439": "Otras actividades de construcci\u00f3n especializada",
      "451": "Venta de veh\u00edculos de motor",
      "452": "Mantenimiento y reparaci\u00f3n de veh\u00edculos de motor",
      "453": "Comercio de repuestos y accesorios de veh\u00edculos de motor",
      "454": "Venta, mantenimiento y reparaci\u00f3n de motocicletas y de sus repuestos y accesorios",
      "461": "Intermediarios del comercio",
      "462": "Comercio al por mayor de materias primas agrarias y de animales vivos",
      "463": "Comercio al por mayor de productos alimenticios, bebidas y tabaco",
      "464": "Comercio al por mayor de art\u00edculos de uso dom\u00e9stico",
      "465": "Comercio al por mayor de equipos para las tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y las comunicaciones",
      "466": "Comercio al por mayor de otra maquinaria, equipos y suministros",
      "467": "Otro comercio al por mayor especializado",
      "469": "Comercio al por mayor no especializado",
      "471": "Comercio al por menor en establecimientos no especializados",
      "472": "Comercio al por menor de productos alimenticios, bebidas y tabaco en establecimientos especializados",
      "473": "Comercio al por menor de combustible para la automoci\u00f3n en establecimientos especializados",
      "474": "Comercio al por menor de equipos para las tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y las comunicaciones en establecimientos especializados",
      "475": "Comercio al por menor de otros art\u00edculos de uso dom\u00e9stico en establecimientos especializados",
      "476": "Comercio al por menor de art\u00edculos culturales y recreativos en establecimientos especializados",
      "477": "Comercio al por menor de otros art\u00edculos en establecimientos especializados",
      "478": "Comercio al por menor en puestos de venta y en mercadillos",
      "479": "Comercio al por menor no realizado ni en establecimientos, ni en puestos de venta ni en mercadillos",
      "491": "Transporte interurbano de pasajeros por ferrocarril",
      "492": "Transporte de mercanc\u00edas por ferrocarril",
      "493": "Otro transporte terrestre de pasajeros",
      "494": "Transporte de mercanc\u00edas por carretera y servicios de mudanza",
      "495": "Transporte por tuber\u00eda",
      "501": "Transporte mar\u00edtimo de pasajeros",
      "502": "Transporte mar\u00edtimo de mercanc\u00edas",
      "503": "Transporte de pasajeros por v\u00edas navegables interiores",
      "504": "Transporte de mercanc\u00edas por v\u00edas navegables interiores",
      "511": "Transporte a\u00e9reo de pasajeros",
      "512": "Transporte a\u00e9reo de mercanc\u00edas y transporte espacial",
      "521": "Dep\u00f3sito y almacenamiento",
      "522": "Actividades anexas al transporte",
      "531": "Actividades postales sometidas a la obligaci\u00f3n del servicio universal",
      "532": "Otras actividades postales y de correos",
      "551": "Hoteles y alojamientos similares",
      "552": "Alojamientos tur\u00edsticos y otros alojamientos de corta estancia",
      "553": "Campings y aparcamientos para caravanas",
      "559": "Otros alojamientos",
      "561": "Restaurantes y puestos de comidas",
      "562": "Provisi\u00f3n de comidas preparadas para eventos y otros servicios de comidas",
      "563": "Establecimientos de bebidas",
      "581": "Edici\u00f3n de libros, peri\u00f3dicos y otras actividades editoriales",
      "582": "Edici\u00f3n de programas inform\u00e1ticos",
      "591": "Actividades cinematogr\u00e1ficas, de v\u00eddeo y de programas de televisi\u00f3n",
      "592": "Actividades de grabaci\u00f3n de sonido y edici\u00f3n musical",
      "601": "Actividades de radiodifusi\u00f3n",
      "602": "Actividades de programaci\u00f3n y emisi\u00f3n de televisi\u00f3n",
      "611": "Telecomunicaciones por cable",
      "612": "Telecomunicaciones inal\u00e1mbricas",
      "613": "Telecomunicaciones por sat\u00e9lite",
      "619": "Otras actividades de telecomunicaciones",
      "620": "Programaci\u00f3n, consultor\u00eda y otras actividades relacionadas con la inform\u00e1tica",
      "631": "Proceso de datos, hosting y actividades relacionadas; portales web",
      "639": "Otros servicios de informaci\u00f3n",
      "641": "Intermediaci\u00f3n monetaria",
      "642": "Actividades de las sociedades holding",
      "643": "Inversi\u00f3n colectiva, fondos y entidades financieras similares",
      "649": "Otros servicios financieros, excepto seguros y fondos de pensiones",
      "651": "Seguros",
      "652": "Reaseguros",
      "653": "Fondos de pensiones",
      "661": "Actividades auxiliares a los servicios financieros, excepto seguros y fondos de pensiones",
      "662": "Actividades auxiliares a seguros y fondos de pensiones",
      "663": "Actividades de gesti\u00f3n de fondos",
      "681": "Compraventa de bienes inmobiliarios por cuenta propia",
      "682": "Alquiler de bienes inmobiliarios por cuenta propia",
      "683": "Actividades inmobiliarias por cuenta de terceros",
      "691": "Actividades jur\u00eddicas",
      "692": "Actividades de contabilidad, tenedur\u00eda de libros, auditor\u00eda y asesor\u00eda fiscal",
      "701": "Actividades de las sedes centrales",
      "702": "Actividades de consultor\u00eda de gesti\u00f3n empresarial",
      "711": "Servicios t\u00e9cnicos de arquitectura e ingenier\u00eda y otras actividades relacionadas con el asesoramiento t\u00e9cnico",
      "712": "Ensayos y an\u00e1lisis t\u00e9cnicos",
      "721": "Investigaci\u00f3n y desarrollo experimental en ciencias naturales y t\u00e9cnicas",
      "722": "Investigaci\u00f3n y desarrollo experimental en ciencias sociales y humanidades",
      "731": "Publicidad",
      "732": "Estudio de mercado y realizaci\u00f3n de encuestas de opini\u00f3n p\u00fablica",
      "741": "Actividades de dise\u00f1o especializado",
      "742": "Actividades de fotograf\u00eda",
      "743": "Actividades de traducci\u00f3n e interpretaci\u00f3n",
      "749": "Otras actividades profesionales, cient\u00edficas y t\u00e9cnicas n.c.o.p.",
      "750": "Actividades veterinarias",
      "771": "Alquiler de veh\u00edculos de motor",
      "772": "Alquiler de efectos personales y art\u00edculos de uso dom\u00e9stico",
      "773": "Alquiler de otra maquinaria, equipos y bienes tangibles",
      "774": "Arrendamiento de la propiedad intelectual y productos similares, excepto trabajos protegidos por los derechos de autor",
      "781": "Actividades de las agencias de colocaci\u00f3n",
      "782": "Actividades de las empresas de trabajo temporal",
      "783": "Otra provisi\u00f3n de recursos humanos",
      "791": "Actividades de agencias de viajes y operadores tur\u00edsticos",
      "799": "Otros servicios de reservas y actividades relacionadas con los mismos",
      "801": "Actividades de seguridad privada",
      "802": "Servicios de sistemas de seguridad",
      "803": "Actividades de investigaci\u00f3n",
      "811": "Servicios integrales a edificios e instalaciones",
      "812": "Actividades de limpieza",
      "813": "Actividades de jardiner\u00eda",
      "821": "Actividades administrativas y auxiliares de oficina",
      "822": "Actividades de los centros de llamadas",
      "823": "Organizaci\u00f3n de convenciones y ferias de muestras",
      "829": "Actividades de apoyo a las empresas n.c.o.p.",
      "841": "Administraci\u00f3n P\u00fablica y de la pol\u00edtica econ\u00f3mica y social",
      "842": "Prestaci\u00f3n de servicios a la comunidad en general",
      "843": "Seguridad Social obligatoria",
      "851": "Educaci\u00f3n preprimaria",
      "852": "Educaci\u00f3n primaria",
      "853": "Educaci\u00f3n secundaria",
      "854": "Educaci\u00f3n postsecundaria",
      "855": "Otra educaci\u00f3n",
      "856": "Actividades auxiliares a la educaci\u00f3n",
      "861": "Actividades hospitalarias",
      "862": "Actividades m\u00e9dicas y odontol\u00f3gicas",
      "869": "Otras actividades sanitarias",
      "871": "Asistencia en establecimientos residenciales con cuidados sanitarios",
      "872": "Asistencia en establecimientos residenciales para personas con discapacidad intelectual, enfermedad mental y drogodependencia",
      "873": "Asistencia en establecimientos residenciales para personas mayores y con discapacidad f\u00edsica",
      "879": "Otras actividades de asistencia en establecimientos residenciales",
      "881": "Actividades de servicios sociales sin alojamiento para personas mayores y con discapacidad",
      "889": "Otros actividades de servicios sociales sin alojamiento",
      "900": "Actividades de creaci\u00f3n, art\u00edsticas y espect\u00e1culos",
      "910": "Actividades de bibliotecas, archivos, museos y otras actividades culturales",
      "920": "Actividades de juegos de azar y apuestas",
      "931": "Actividades deportivas",
      "932": "Actividades recreativas y de entretenimiento",
      "941": "Actividades de organizaciones empresariales, profesionales y patronales",
      "942": "Actividades sindicales",
      "949": "Otras actividades asociativas",
      "951": "Reparaci\u00f3n de ordenadores y equipos de comunicaci\u00f3n",
      "952": "Reparaci\u00f3n de efectos personales y art\u00edculos de uso dom\u00e9stico",
      "960": "Otros servicios personales",
      "970": "Actividades de los hogares como empleadores de personal dom\u00e9stico",
      "981": "Actividades de los hogares como productores de bienes para uso propio",
      "982": "Actividades de los hogares como productores de servicios para uso propio",
      "990": "Actividades de organizaciones y organismos extraterritoriales",
      "000": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Persona que gener\u00f3 la pensi\u00f3n: Actividad de la empresa en la que trabaj\u00f3 (CNAE2009, 3 d\u00edgitos)\n000 No contesta"
  },
  "F9_2": {
    "diccionario": {
      "001": "Oficiales y suboficiales de las fuerzas armadas",
      "002": "Tropa y mariner\u00eda de las fuerzas armadas",
      "111": "Miembros del poder ejecutivo y de los cuerpos legislativos; directivos de la Administraci\u00f3n P\u00fablica y organizaciones de inter\u00e9s social",
      "112": "Directores generales y presidentes ejecutivos",
      "121": "Directores de departamentos administrativos",
      "122": "Directores comerciales, de publicidad, relaciones p\u00fablicas y de investigaci\u00f3n y desarrollo",
      "131": "Directores de producci\u00f3n de explotaciones agropecuarias, forestales y pesqueras, y de industrias manufactureras, de miner\u00eda, construcci\u00f3n y distribuci\u00f3n",
      "132": "Directores de servicios de tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y las comunicaciones (TIC) y de empresas de servicios profesionales",
      "141": "Directores y gerentes de empresas de alojamiento",
      "142": "Directores y gerentes de empresas de restauraci\u00f3n",
      "143": "Directores y gerentes de empresas de comercio al por mayor y al por menor",
      "150": "Directores y gerentes de otras empresas de servicios no clasificados bajo otros ep\u00edgrafes",
      "211": "M\u00e9dicos",
      "212": "Profesionales de enfermer\u00eda y parter\u00eda",
      "213": "Veterinarios",
      "214": "Farmac\u00e9uticos",
      "215": "Otros profesionales de la salud",
      "221": "Profesores de universidades y otra ense\u00f1anza superior (excepto formaci\u00f3n profesional)",
      "222": "Profesores de formaci\u00f3n profesional (materias espec\u00edficas)",
      "223": "Profesores de ense\u00f1anza secundaria (excepto materias espec\u00edficas de formaci\u00f3n profesional)",
      "224": "Profesores de ense\u00f1anza primaria",
      "225": "Maestros y educadores de ense\u00f1anza infantil",
      "231": "Profesores y t\u00e9cnicos de educaci\u00f3n especial",
      "232": "Otros profesores y profesionales de la ense\u00f1anza",
      "241": "F\u00edsicos, qu\u00edmicos, matem\u00e1ticos y afines",
      "242": "Profesionales en ciencias naturales",
      "243": "Ingenieros (excepto ingenieros agr\u00f3nomos, de montes, el\u00e9ctricos, electr\u00f3nicos y TIC)",
      "244": "Ingenieros el\u00e9ctricos, electr\u00f3nicos y de telecomunicaciones",
      "245": "Arquitectos, urbanistas e ingenieros ge\u00f3grafos",
      "246": "Ingenieros t\u00e9cnicos (excepto agr\u00edcolas, forestales, el\u00e9ctricos, electr\u00f3nicos y TIC)",
      "247": "Ingenieros t\u00e9cnicos en electricidad, electr\u00f3nica y telecomunicaciones",
      "248": "Arquitectos t\u00e9cnicos, top\u00f3grafos y dise\u00f1adores",
      "251": "Jueces, magistrados, abogados y fiscales",
      "259": "Otros profesionales del derecho",
      "261": "Especialistas en finanzas",
      "262": "Especialistas en organizaci\u00f3n y administraci\u00f3n",
      "263": "T\u00e9cnicos de empresas y actividades tur\u00edsticas",
      "264": "Profesionales de ventas t\u00e9cnicas y m\u00e9dicas (excepto las TIC)",
      "265": "Otros profesionales de las ventas, la comercializaci\u00f3n, la publicidad y las relaciones p\u00fablicas",
      "271": "Analistas y dise\u00f1adores de software y multimedia",
      "272": "Especialistas en bases de datos y en redes inform\u00e1ticas",
      "281": "Economistas",
      "282": "Soci\u00f3logos, historiadores, psic\u00f3logos y otros profesionales en ciencias sociales",
      "283": "Sacerdotes de las distintas religiones",
      "291": "Archivistas, bibliotecarios, conservadores y afines",
      "292": "Escritores, periodistas y ling\u00fcistas",
      "293": "Artistas creativos e interpretativos",
      "311": "Delineantes y dibujantes t\u00e9cnicos",
      "312": "T\u00e9cnicos de las ciencias f\u00edsicas, qu\u00edmicas, medioambientales y de las ingenier\u00edas",
      "313": "T\u00e9cnicos en control de procesos",
      "314": "T\u00e9cnicos de las ciencias naturales y profesionales auxiliares afines",
      "315": "Profesionales en navegaci\u00f3n mar\u00edtima y aeron\u00e1utica",
      "316": "T\u00e9cnicos de control de calidad de las ciencias f\u00edsicas, qu\u00edmicas y de las ingenier\u00edas",
      "320": "Supervisores en ingenier\u00eda de minas, de industrias manufactureras y de la construcci\u00f3n",
      "331": "T\u00e9cnicos sanitarios de laboratorio, pruebas diagn\u00f3sticas y pr\u00f3tesis",
      "332": "Otros t\u00e9cnicos sanitarios",
      "333": "Profesionales de las terapias alternativas",
      "340": "Profesionales de apoyo en finanzas y matem\u00e1ticas",
      "351": "Agentes y representantes comerciales",
      "352": "Otros agentes comerciales",
      "353": "Agentes inmobiliarios y otros agentes",
      "361": "Asistentes administrativos y especializados",
      "362": "Agentes de aduanas, tributos y afines que trabajan en tareas propias de la Administraci\u00f3n P\u00fablica",
      "363": "T\u00e9cnicos de las fuerzas y cuerpos de seguridad",
      "371": "Profesionales de apoyo de servicios jur\u00eddicos y sociales",
      "372": "Deportistas, entrenadores, instructores de actividades deportivas; monitores de actividades recreativas",
      "373": "T\u00e9cnicos y profesionales de apoyo de actividades culturales, art\u00edsticas y culinarias",
      "381": "T\u00e9cnicos en operaciones de tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y asistencia al usuario",
      "382": "Programadores inform\u00e1ticos",
      "383": "T\u00e9cnicos en grabaci\u00f3n audiovisual, radiodifusi\u00f3n y telecomunicaciones",
      "411": "Empleados contables y financieros",
      "412": "Empleados de registro de materiales, de servicios de apoyo a la producci\u00f3n y al transporte",
      "421": "Empleados de bibliotecas y archivos",
      "422": "Empleados de servicios de correos, codificadores, correctores y servicios de personal",
      "430": "Otros empleados administrativos sin tareas de atenci\u00f3n al p\u00fablico",
      "441": "Empleados de informaci\u00f3n y recepcionistas (excepto de hoteles)",
      "442": "Empleados de agencias de viajes, recepcionistas de hoteles y telefonistas",
      "443": "Agentes de encuestas",
      "444": "Empleados de ventanilla y afines (excepto taquilleros)",
      "450": "Empleados administrativos con tareas de atenci\u00f3n al p\u00fablico no clasificados bajo otros ep\u00edgrafes",
      "500": "Camareros y cocineros propietarios",
      "511": "Cocineros asalariados",
      "512": "Camareros asalariados",
      "521": "Jefes de secci\u00f3n de tiendas y almacenes",
      "522": "Vendedores en tiendas y almacenes",
      "530": "Comerciantes propietarios de tiendas",
      "541": "Vendedores en quioscos o en mercadillos",
      "542": "Operadores de telemarketing",
      "543": "Expendedores de gasolineras",
      "549": "Otros vendedores",
      "550": "Cajeros y taquilleros (excepto bancos)",
      "561": "Auxiliares de enfermer\u00eda",
      "562": "T\u00e9cnicos auxiliares de farmacia y emergencias sanitarias y otros trabajadores de los cuidados a las personas en servicios de salud",
      "571": "Trabajadores de los cuidados personales a domicilio (excepto cuidadores de ni\u00f1os)",
      "572": "Cuidadores de ni\u00f1os",
      "581": "Peluqueros y especialistas en tratamientos de est\u00e9tica, bienestar y afines",
      "582": "Trabajadores que atienden a viajeros, gu\u00edas tur\u00edsticos y afines",
      "583": "Supervisores de mantenimiento y limpieza de edificios, conserjes y mayordomos dom\u00e9sticos",
      "584": "Trabajadores propietarios de peque\u00f1os alojamientos",
      "589": "Otros trabajadores de servicios personales",
      "591": "Guardias civiles",
      "592": "Polic\u00edas",
      "593": "Bomberos",
      "594": "Personal de seguridad privado",
      "599": "Otros trabajadores de los servicios de protecci\u00f3n y seguridad",
      "611": "Trabajadores cualificados en actividades agr\u00edcolas (excepto en huertas, invernaderos, viveros y jardines)",
      "612": "Trabajadores cualificados en huertas, invernaderos, viveros y jardines",
      "620": "Trabajadores cualificados en actividades ganaderas (incluidas av\u00edcolas, ap\u00edcolas y similares)",
      "630": "Trabajadores cualificados en actividades agropecuarias mixtas",
      "641": "Trabajadores cualificados en actividades forestales y del medio natural",
      "642": "Trabajadores cualificados en actividades pesqueras y acuicultura",
      "643": "Trabajadores cualificados en actividades cineg\u00e9ticas",
      "711": "Trabajadores en hormig\u00f3n, encofradores, ferrallistas y afines",
      "712": "Alba\u00f1iles, canteros, tronzadores, labrantes y grabadores de piedras",
      "713": "Carpinteros (excepto ebanistas y montadores de estructuras met\u00e1licas)",
      "719": "Otros trabajadores de las obras estructurales de construcci\u00f3n",
      "721": "Escayolistas y aplicadores de revestimientos de pasta y mortero",
      "722": "Fontaneros e instaladores de tuber\u00edas",
      "723": "Pintores, empapeladores y afines",
      "724": "Soladores, colocadores de parquet y afines",
      "725": "Mec\u00e1nicos-instaladores de refrigeraci\u00f3n y climatizaci\u00f3n",
      "729": "Otros trabajadores de acabado en la construcci\u00f3n, instalaciones (excepto electricistas) y afines",
      "731": "Moldeadores, soldadores, chapistas, montadores de estructuras met\u00e1licas y trabajadores afines",
      "732": "Herreros y trabajadores de la fabricaci\u00f3n de herramientas y afines",
      "740": "Mec\u00e1nicos y ajustadores de maquinaria",
      "751": "Electricistas de la construcci\u00f3n y afines",
      "752": "Otros instaladores y reparadores de equipos el\u00e9ctricos",
      "753": "Instaladores y reparadores de equipos electr\u00f3nicos y de telecomunicaciones",
      "761": "Mec\u00e1nicos de precisi\u00f3n en metales, ceramistas, vidrieros y artesanos",
      "762": "Oficiales y operarios de las artes gr\u00e1ficas",
      "770": "Trabajadores de la industria de la alimentaci\u00f3n, bebidas y tabaco",
      "781": "Trabajadores que tratan la madera y afines",
      "782": "Ebanistas y trabajadores afines",
      "783": "Trabajadores del textil, confecci\u00f3n, piel, cuero y calzado",
      "789": "Pegadores, buceadores, probadores de productos y otros operarios y artesanos diversos",
      "811": "Operadores en instalaciones de la extracci\u00f3n y explotaci\u00f3n de minerales",
      "812": "Operadores en instalaciones para el tratamiento de metales",
      "813": "Operadores de instalaciones y m\u00e1quinas de productos qu\u00edmicos, farmac\u00e9uticos y materiales fotosensibles",
      "814": "Operadores en instalaciones para el tratamiento y transformaci\u00f3n de la madera, la fabricaci\u00f3n de papel, productos de papel y caucho o materias pl\u00e1sticas",
      "815": "Operadores de m\u00e1quinas para fabricar productos textiles y art\u00edculos de piel y de cuero",
      "816": "Operadores de m\u00e1quinas para elaborar productos alimenticios, bebidas y tabaco",
      "817": "Operadores de m\u00e1quinas de lavander\u00eda y tintorer\u00eda",
      "819": "Otros operadores de instalaciones y maquinaria fijas",
      "820": "Montadores y ensambladores en f\u00e1bricas",
      "831": "Maquinistas de locomotoras y afines",
      "832": "Operadores de maquinaria agr\u00edcola y forestal m\u00f3vil",
      "833": "Operadores de otras m\u00e1quinas m\u00f3viles",
      "834": "Marineros de puente, marineros de m\u00e1quinas y afines",
      "841": "Conductores de autom\u00f3viles, taxis y furgonetas",
      "842": "Conductores de autobuses y tranv\u00edas",
      "843": "Conductores de camiones",
      "844": "Conductores de motocicletas y ciclomotores",
      "910": "Empleados dom\u00e9sticos",
      "921": "Personal de limpieza de oficinas, hoteles y otros establecimientos similares",
      "922": "Limpiadores de veh\u00edculos, ventanas y personal de limpieza a mano",
      "931": "Ayudantes de cocina",
      "932": "Preparadores de comidas r\u00e1pidas",
      "941": "Vendedores callejeros",
      "942": "Repartidores de publicidad, limpiabotas y otros trabajadores de oficios callejeros",
      "943": "Ordenanzas, mozos de equipaje, repartidores a pie y afines",
      "944": "Recogedores de residuos, clasificadores de desechos, barrenderos y afines",
      "949": "Otras ocupaciones elementales",
      "951": "Peones agr\u00edcolas",
      "952": "Peones ganaderos",
      "953": "Peones agropecuarios",
      "954": "Peones de la pesca, la acuicultura, forestales y de la caza",
      "960": "Peones de la construcci\u00f3n y de la miner\u00eda",
      "970": "Peones de las industrias manufactureras",
      "981": "Peones del transporte, descargadores y afines",
      "982": "Reponedores",
      "000": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Persona que gener\u00f3 la pensi\u00f3n: Ocupaci\u00f3n, profesi\u00f3n u oficio (CNO2011, 3 d\u00edgitos)\n000 No contesta"
  },
  "F10": {
    "diccionario": {
      "1": "Asalariado/a (a sueldo, comisi\u00f3n, jornal...)",
      "2": "Empresario/a o profesional con asalariados",
      "3": "Empresario/a sin asalariados o trabajador/a independiente",
      "4": "Ayuda familiar (sin remuneraci\u00f3n reglamentada en la empresa o negocio de un familiar)",
      "5": "Miembro de una cooperativa",
      "6": "Otra situaci\u00f3n",
      "8": "No sabe",
      "9": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Persona que gener\u00f3 la pensi\u00f3n: Situaci\u00f3n profesional en la ocupaci\u00f3n que desempe\u00f1\u00f3"
  },
  "F11": {
    "diccionario": {
      "1": "No ha trabajado nunca",
      "2": "Menos de 6 meses",
      "3": "De 6 meses a menos de 1 a\u00f1o",
      "4": "De 1 a\u00f1o a menos de 2 a\u00f1os",
      "5": "M\u00e1s de 2 a\u00f1os",
      "8": "No sabe",
      "9": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Adulto seleccionado: Tiempo que lleva desempleado"
  },
  "F12": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Adulto seleccionado: \u00bfHa trabajado antes?"
  },
  "F13": {
    "diccionario": {
      "01": "Funcionario/a",
      "02": "Duraci\u00f3n indefinida",
      "03": "Temporal",
      "04": "Verbal o sin contrato",
      "05": "Empresario/a o profesional con asalariados",
      "06": "Empresario/a sin asalariados o trabajador/a independiente",
      "07": "Ayuda familiar (sin remuneraci\u00f3n reglamentada en la empresa o negocio de un familiar)",
      "08": "Miembro de una cooperativa",
      "09": "Otra situaci\u00f3n",
      "98": "No sabe",
      "99": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Adulto seleccionado: Tipo de contrato o relaci\u00f3n laboral"
  },
  "F14a": {
    "diccionario": {
      "1": "Menor de 6 meses",
      "2": "De 6 meses a menos de 1 a\u00f1o",
      "3": "De 1 a\u00f1o a menos de 2 a\u00f1os",
      "4": "De 2 a\u00f1os o m\u00e1s",
      "5": "Sin duraci\u00f3n definida",
      "8": "No sabe",
      "9": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Adulto seleccionado: Duraci\u00f3n del contrato"
  },
  "F14b": {
    "diccionario": {
      "1": "Menor de 6 meses",
      "2": "De 6 meses a menos de 1 a\u00f1o",
      "3": "De 1 a\u00f1o a menos de 2 a\u00f1os",
      "4": "De 2 a\u00f1os o m\u00e1s",
      "5": "Sin duraci\u00f3n definida",
      "8": "No sabe",
      "9": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Adulto seleccionado: Duraci\u00f3n de la relaci\u00f3n laboral"
  },
  "F15": {
    "diccionario": {
      "1": "No",
      "2": "S\u00ed, de 1 a 4 personas",
      "3": "S\u00ed, de 5 a 10 personas",
      "4": "S\u00ed, de 11 a 20 personas",
      "5": "S\u00ed, m\u00e1s de 20 personas",
      "8": "No sabe",
      "9": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Adulto seleccionado: N\u00famero de trabajadores a su cargo"
  },
  "F16": {
    "diccionario": {
      "1": "A tiempo completo",
      "2": "A tiempo parcial",
      "8": "No sabe ",
      "9": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Adulto seleccionado: Trabajo a tiempo completo / tiempo parcial"
  },
  "F17": {
    "diccionario": {
      "01": "Jornada partida",
      "02": "Jornada continua por la ma\u00f1ana",
      "03": "Jornada continua por la tarde",
      "04": "Jornada continua por la noche",
      "05": "Jornada reducida",
      "06": "Turnos",
      "07": "Jornada irregular o variable seg\u00fan los d\u00edas",
      "08": "Otro tipo",
      "98": "No sabe",
      "99": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Adulto seleccionado: Tipo de jornada en su trabajo principal actual"
  },
  "F18a_2": {
    "diccionario": {
      "011": "Cultivos no perennes",
      "012": "Cultivos perennes",
      "013": "Propagaci\u00f3n de plantas",
      "014": "Producci\u00f3n ganadera",
      "015": "Producci\u00f3n agr\u00edcola combinada con la producci\u00f3n ganadera",
      "016": "Actividades de apoyo a la agricultura, a la ganader\u00eda y de preparaci\u00f3n posterior a la cosecha",
      "017": "Caza, captura de animales y servicios relacionados con las mismas",
      "021": "Silvicultura y otras actividades forestales",
      "022": "Explotaci\u00f3n de la madera",
      "023": "Recolecci\u00f3n de productos silvestres, excepto madera",
      "024": "Servicios de apoyo a la silvicultura",
      "031": "Pesca",
      "032": "Acuicultura",
      "051": "Extracci\u00f3n de antracita y hulla",
      "052": "Extracci\u00f3n de lignito",
      "061": "Extracci\u00f3n de crudo de petr\u00f3leo",
      "062": "Extracci\u00f3n de gas natural",
      "071": "Extracci\u00f3n de minerales de hierro",
      "072": "Extracci\u00f3n de minerales met\u00e1licos no f\u00e9rreos",
      "081": "Extracci\u00f3n de piedra, arena y arcilla",
      "089": "Industrias extractivas n.c.o.p.",
      "091": "Actividades de apoyo a la extracci\u00f3n de petr\u00f3leo y gas natural",
      "099": "Actividades de apoyo a otras industrias extractivas",
      "101": "Procesado y conservaci\u00f3n de carne y elaboraci\u00f3n de productos c\u00e1rnicos",
      "102": "Procesado y conservaci\u00f3n de pescados, crust\u00e1ceos y moluscos",
      "103": "Procesado y conservaci\u00f3n de frutas y hortalizas",
      "104": "Fabricaci\u00f3n de aceites y grasas vegetales y animales",
      "105": "Fabricaci\u00f3n de productos l\u00e1cteos",
      "106": "Fabricaci\u00f3n de productos de moliner\u00eda, almidones y productos amil\u00e1ceos",
      "107": "Fabricaci\u00f3n de productos de panader\u00eda y pastas alimenticias",
      "108": "Fabricaci\u00f3n de otros productos alimenticios",
      "109": "Fabricaci\u00f3n de productos para la alimentaci\u00f3n animal",
      "110": "Fabricaci\u00f3n de bebidas",
      "120": "Industria del tabaco",
      "131": "Preparaci\u00f3n e hilado de fibras textiles",
      "132": "Fabricaci\u00f3n de tejidos textiles",
      "133": "Acabado de textiles",
      "139": "Fabricaci\u00f3n de otros productos textiles",
      "141": "Confecci\u00f3n de prendas de vestir, excepto de peleter\u00eda",
      "142": "Fabricaci\u00f3n de art\u00edculos de peleter\u00eda",
      "143": "Confecci\u00f3n de prendas de vestir de punto",
      "151": "Preparaci\u00f3n, curtido y acabado del cuero; fabricaci\u00f3n de art\u00edculos de marroquiner\u00eda, viaje y de guarnicioner\u00eda y talabarter\u00eda; preparaci\u00f3n y te\u00f1ido de pieles",
      "152": "Fabricaci\u00f3n de calzado",
      "161": "Aserrado y cepillado de la madera",
      "162": "Fabricaci\u00f3n de productos de madera, corcho, cester\u00eda y esparter\u00eda",
      "171": "Fabricaci\u00f3n de pasta papelera, papel y cart\u00f3n",
      "172": "Fabricaci\u00f3n de art\u00edculos de papel y de cart\u00f3n",
      "181": "Artes gr\u00e1ficas y servicios relacionados con las mismas",
      "182": "Reproducci\u00f3n de soportes grabados",
      "191": "Coquer\u00edas",
      "192": "Refino de petr\u00f3leo",
      "201": "Fabricaci\u00f3n de productos qu\u00edmicos b\u00e1sicos, compuestos nitrogenados, fertilizantes, pl\u00e1sticos y caucho sint\u00e9tico en formas primarias",
      "202": "Fabricaci\u00f3n de pesticidas y otros productos agroqu\u00edmicos",
      "203": "Fabricaci\u00f3n de pinturas, barnices y revestimientos similares; tintas de imprenta y masillas",
      "204": "Fabricaci\u00f3n de jabones, detergentes y otros art\u00edculos de limpieza y abrillantamiento; fabricaci\u00f3n de perfumes y cosm\u00e9ticos",
      "205": "Fabricaci\u00f3n de otros productos qu\u00edmicos",
      "206": "Fabricaci\u00f3n de fibras artificiales y sint\u00e9ticas",
      "211": "Fabricaci\u00f3n de productos farmac\u00e9uticos de base",
      "212": "Fabricaci\u00f3n de especialidades farmac\u00e9uticas",
      "221": "Fabricaci\u00f3n de productos de caucho",
      "222": "Fabricaci\u00f3n de productos de pl\u00e1stico",
      "231": "Fabricaci\u00f3n de vidrio y productos de vidrio",
      "232": "Fabricaci\u00f3n de productos cer\u00e1micos refractarios",
      "233": "Fabricaci\u00f3n de productos cer\u00e1micos para la construcci\u00f3n",
      "234": "Fabricaci\u00f3n de otros productos cer\u00e1micos",
      "235": "Fabricaci\u00f3n de cemento, cal y yeso",
      "236": "Fabricaci\u00f3n de elementos de hormig\u00f3n, cemento y yeso",
      "237": "Corte, tallado y acabado de la piedra",
      "239": "Fabricaci\u00f3n de productos abrasivos y productos minerales no met\u00e1licos n.c.o.p.",
      "241": "Fabricaci\u00f3n de productos b\u00e1sicos de hierro, acero y ferroaleaciones",
      "242": "Fabricaci\u00f3n de tubos, tuber\u00edas, perfiles huecos y sus accesorios, de acero",
      "243": "Fabricaci\u00f3n de otros productos de primera transformaci\u00f3n del acero",
      "244": "Producci\u00f3n de metales preciosos y de otros metales no f\u00e9rreos",
      "245": "Fundici\u00f3n de metales",
      "251": "Fabricaci\u00f3n de elementos met\u00e1licos para la construcci\u00f3n",
      "252": "Fabricaci\u00f3n de cisternas, grandes dep\u00f3sitos y contenedores de metal",
      "253": "Fabricaci\u00f3n de generadores de vapor, excepto calderas de calefacci\u00f3n central",
      "254": "Fabricaci\u00f3n de armas y municiones",
      "255": "Forja, estampaci\u00f3n y embutici\u00f3n de metales; metalurgia de polvos",
      "256": "Tratamiento y revestimiento de metales; ingenier\u00eda mec\u00e1nica por cuenta de terceros",
      "257": "Fabricaci\u00f3n de art\u00edculos de cuchiller\u00eda y cuberter\u00eda, herramientas y ferreter\u00eda",
      "259": "Fabricaci\u00f3n de otros productos met\u00e1licos",
      "261": "Fabricaci\u00f3n de componentes electr\u00f3nicos y circuitos impresos ensamblados",
      "262": "Fabricaci\u00f3n de ordenadores y equipos perif\u00e9ricos",
      "263": "Fabricaci\u00f3n de equipos de telecomunicaciones",
      "264": "Fabricaci\u00f3n de productos electr\u00f3nicos de consumo",
      "265": "Fabricaci\u00f3n de instrumentos y aparatos de medida, verificaci\u00f3n y navegaci\u00f3n; fabricaci\u00f3n de relojes",
      "266": "Fabricaci\u00f3n de equipos de radiaci\u00f3n, electrom\u00e9dicos y electroterap\u00e9uticos",
      "267": "Fabricaci\u00f3n de instrumentos de \u00f3ptica y equipo fotogr\u00e1fico",
      "268": "Fabricaci\u00f3n de soportes magn\u00e9ticos y \u00f3pticos",
      "271": "Fabricaci\u00f3n de motores, generadores y transformadores el\u00e9ctricos, y de aparatos de distribuci\u00f3n y control el\u00e9ctrico",
      "272": "Fabricaci\u00f3n de pilas y acumuladores el\u00e9ctricos",
      "273": "Fabricaci\u00f3n de cables y dispositivos de cableado",
      "274": "Fabricaci\u00f3n de l\u00e1mparas y aparatos el\u00e9ctricos de iluminaci\u00f3n",
      "275": "Fabricaci\u00f3n de aparatos dom\u00e9sticos",
      "279": "Fabricaci\u00f3n de otro material y equipo el\u00e9ctrico",
      "281": "Fabricaci\u00f3n de maquinaria de uso general",
      "282": "Fabricaci\u00f3n de otra maquinaria de uso general",
      "283": "Fabricaci\u00f3n de maquinaria agraria y forestal",
      "284": "Fabricaci\u00f3n de m\u00e1quinas herramienta para trabajar el metal y otras m\u00e1quinas herramienta",
      "289": "Fabricaci\u00f3n de otra maquinaria para usos espec\u00edficos",
      "291": "Fabricaci\u00f3n de veh\u00edculos de motor",
      "292": "Fabricaci\u00f3n de carrocer\u00edas para veh\u00edculos de motor; fabricaci\u00f3n de remolques y semirremolques",
      "293": "Fabricaci\u00f3n de componentes, piezas y accesorios para veh\u00edculos de motor",
      "301": "Construcci\u00f3n naval",
      "302": "Fabricaci\u00f3n de locomotoras y material ferroviario",
      "303": "Construcci\u00f3n aeron\u00e1utica y espacial y su maquinaria",
      "304": "Fabricaci\u00f3n de veh\u00edculos militares de combate",
      "309": "Fabricaci\u00f3n de otro material de transporte n.c.o.p.",
      "310": "Fabricaci\u00f3n de muebles",
      "321": "Fabricaci\u00f3n de art\u00edculos de joyer\u00eda, bisuter\u00eda y similares",
      "322": "Fabricaci\u00f3n de instrumentos musicales",
      "323": "Fabricaci\u00f3n de art\u00edculos de deporte",
      "324": "Fabricaci\u00f3n de juegos y juguetes",
      "325": "Fabricaci\u00f3n de instrumentos y suministros m\u00e9dicos y odontol\u00f3gicos",
      "329": "Industrias manufactureras n.c.o.p.",
      "331": "Reparaci\u00f3n de productos met\u00e1licos, maquinaria y equipo",
      "332": "Instalaci\u00f3n de m\u00e1quinas y equipos industriales",
      "351": "Producci\u00f3n, transporte y distribuci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica",
      "352": "Producci\u00f3n de gas; distribuci\u00f3n por tuber\u00eda de combustibles gaseosos",
      "353": "Suministro de vapor y aire acondicionado",
      "360": "Captaci\u00f3n, depuraci\u00f3n y distribuci\u00f3n de agua",
      "370": "Recogida y tratamiento de aguas residuales",
      "381": "Recogida de residuos",
      "382": "Tratamiento y eliminaci\u00f3n de residuos",
      "383": "Valorizaci\u00f3n",
      "390": "Actividades de descontaminaci\u00f3n y otros servicios de gesti\u00f3n de residuos",
      "411": "Promoci\u00f3n inmobiliaria",
      "412": "Construcci\u00f3n de edificios",
      "421": "Construcci\u00f3n de carreteras y v\u00edas f\u00e9rreas, puentes y t\u00faneles",
      "422": "Construcci\u00f3n de redes",
      "429": "Construcci\u00f3n de otros proyectos de ingenier\u00eda civil",
      "431": "Demolici\u00f3n y preparaci\u00f3n de terrenos",
      "432": "Instalaciones el\u00e9ctricas, de fontaner\u00eda y otras instalaciones en obras de construcci\u00f3n",
      "433": "Acabado de edificios",
      "439": "Otras actividades de construcci\u00f3n especializada",
      "451": "Venta de veh\u00edculos de motor",
      "452": "Mantenimiento y reparaci\u00f3n de veh\u00edculos de motor",
      "453": "Comercio de repuestos y accesorios de veh\u00edculos de motor",
      "454": "Venta, mantenimiento y reparaci\u00f3n de motocicletas y de sus repuestos y accesorios",
      "461": "Intermediarios del comercio",
      "462": "Comercio al por mayor de materias primas agrarias y de animales vivos",
      "463": "Comercio al por mayor de productos alimenticios, bebidas y tabaco",
      "464": "Comercio al por mayor de art\u00edculos de uso dom\u00e9stico",
      "465": "Comercio al por mayor de equipos para las tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y las comunicaciones",
      "466": "Comercio al por mayor de otra maquinaria, equipos y suministros",
      "467": "Otro comercio al por mayor especializado",
      "469": "Comercio al por mayor no especializado",
      "471": "Comercio al por menor en establecimientos no especializados",
      "472": "Comercio al por menor de productos alimenticios, bebidas y tabaco en establecimientos especializados",
      "473": "Comercio al por menor de combustible para la automoci\u00f3n en establecimientos especializados",
      "474": "Comercio al por menor de equipos para las tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y las comunicaciones en establecimientos especializados",
      "475": "Comercio al por menor de otros art\u00edculos de uso dom\u00e9stico en establecimientos especializados",
      "476": "Comercio al por menor de art\u00edculos culturales y recreativos en establecimientos especializados",
      "477": "Comercio al por menor de otros art\u00edculos en establecimientos especializados",
      "478": "Comercio al por menor en puestos de venta y en mercadillos",
      "479": "Comercio al por menor no realizado ni en establecimientos, ni en puestos de venta ni en mercadillos",
      "491": "Transporte interurbano de pasajeros por ferrocarril",
      "492": "Transporte de mercanc\u00edas por ferrocarril",
      "493": "Otro transporte terrestre de pasajeros",
      "494": "Transporte de mercanc\u00edas por carretera y servicios de mudanza",
      "495": "Transporte por tuber\u00eda",
      "501": "Transporte mar\u00edtimo de pasajeros",
      "502": "Transporte mar\u00edtimo de mercanc\u00edas",
      "503": "Transporte de pasajeros por v\u00edas navegables interiores",
      "504": "Transporte de mercanc\u00edas por v\u00edas navegables interiores",
      "511": "Transporte a\u00e9reo de pasajeros",
      "512": "Transporte a\u00e9reo de mercanc\u00edas y transporte espacial",
      "521": "Dep\u00f3sito y almacenamiento",
      "522": "Actividades anexas al transporte",
      "531": "Actividades postales sometidas a la obligaci\u00f3n del servicio universal",
      "532": "Otras actividades postales y de correos",
      "551": "Hoteles y alojamientos similares",
      "552": "Alojamientos tur\u00edsticos y otros alojamientos de corta estancia",
      "553": "Campings y aparcamientos para caravanas",
      "559": "Otros alojamientos",
      "561": "Restaurantes y puestos de comidas",
      "562": "Provisi\u00f3n de comidas preparadas para eventos y otros servicios de comidas",
      "563": "Establecimientos de bebidas",
      "581": "Edici\u00f3n de libros, peri\u00f3dicos y otras actividades editoriales",
      "582": "Edici\u00f3n de programas inform\u00e1ticos",
      "591": "Actividades cinematogr\u00e1ficas, de v\u00eddeo y de programas de televisi\u00f3n",
      "592": "Actividades de grabaci\u00f3n de sonido y edici\u00f3n musical",
      "601": "Actividades de radiodifusi\u00f3n",
      "602": "Actividades de programaci\u00f3n y emisi\u00f3n de televisi\u00f3n",
      "611": "Telecomunicaciones por cable",
      "612": "Telecomunicaciones inal\u00e1mbricas",
      "613": "Telecomunicaciones por sat\u00e9lite",
      "619": "Otras actividades de telecomunicaciones",
      "620": "Programaci\u00f3n, consultor\u00eda y otras actividades relacionadas con la inform\u00e1tica",
      "631": "Proceso de datos, hosting y actividades relacionadas; portales web",
      "639": "Otros servicios de informaci\u00f3n",
      "641": "Intermediaci\u00f3n monetaria",
      "642": "Actividades de las sociedades holding",
      "643": "Inversi\u00f3n colectiva, fondos y entidades financieras similares",
      "649": "Otros servicios financieros, excepto seguros y fondos de pensiones",
      "651": "Seguros",
      "652": "Reaseguros",
      "653": "Fondos de pensiones",
      "661": "Actividades auxiliares a los servicios financieros, excepto seguros y fondos de pensiones",
      "662": "Actividades auxiliares a seguros y fondos de pensiones",
      "663": "Actividades de gesti\u00f3n de fondos",
      "681": "Compraventa de bienes inmobiliarios por cuenta propia",
      "682": "Alquiler de bienes inmobiliarios por cuenta propia",
      "683": "Actividades inmobiliarias por cuenta de terceros",
      "691": "Actividades jur\u00eddicas",
      "692": "Actividades de contabilidad, tenedur\u00eda de libros, auditor\u00eda y asesor\u00eda fiscal",
      "701": "Actividades de las sedes centrales",
      "702": "Actividades de consultor\u00eda de gesti\u00f3n empresarial",
      "711": "Servicios t\u00e9cnicos de arquitectura e ingenier\u00eda y otras actividades relacionadas con el asesoramiento t\u00e9cnico",
      "712": "Ensayos y an\u00e1lisis t\u00e9cnicos",
      "721": "Investigaci\u00f3n y desarrollo experimental en ciencias naturales y t\u00e9cnicas",
      "722": "Investigaci\u00f3n y desarrollo experimental en ciencias sociales y humanidades",
      "731": "Publicidad",
      "732": "Estudio de mercado y realizaci\u00f3n de encuestas de opini\u00f3n p\u00fablica",
      "741": "Actividades de dise\u00f1o especializado",
      "742": "Actividades de fotograf\u00eda",
      "743": "Actividades de traducci\u00f3n e interpretaci\u00f3n",
      "749": "Otras actividades profesionales, cient\u00edficas y t\u00e9cnicas n.c.o.p.",
      "750": "Actividades veterinarias",
      "771": "Alquiler de veh\u00edculos de motor",
      "772": "Alquiler de efectos personales y art\u00edculos de uso dom\u00e9stico",
      "773": "Alquiler de otra maquinaria, equipos y bienes tangibles",
      "774": "Arrendamiento de la propiedad intelectual y productos similares, excepto trabajos protegidos por los derechos de autor",
      "781": "Actividades de las agencias de colocaci\u00f3n",
      "782": "Actividades de las empresas de trabajo temporal",
      "783": "Otra provisi\u00f3n de recursos humanos",
      "791": "Actividades de agencias de viajes y operadores tur\u00edsticos",
      "799": "Otros servicios de reservas y actividades relacionadas con los mismos",
      "801": "Actividades de seguridad privada",
      "802": "Servicios de sistemas de seguridad",
      "803": "Actividades de investigaci\u00f3n",
      "811": "Servicios integrales a edificios e instalaciones",
      "812": "Actividades de limpieza",
      "813": "Actividades de jardiner\u00eda",
      "821": "Actividades administrativas y auxiliares de oficina",
      "822": "Actividades de los centros de llamadas",
      "823": "Organizaci\u00f3n de convenciones y ferias de muestras",
      "829": "Actividades de apoyo a las empresas n.c.o.p.",
      "841": "Administraci\u00f3n P\u00fablica y de la pol\u00edtica econ\u00f3mica y social",
      "842": "Prestaci\u00f3n de servicios a la comunidad en general",
      "843": "Seguridad Social obligatoria",
      "851": "Educaci\u00f3n preprimaria",
      "852": "Educaci\u00f3n primaria",
      "853": "Educaci\u00f3n secundaria",
      "854": "Educaci\u00f3n postsecundaria",
      "855": "Otra educaci\u00f3n",
      "856": "Actividades auxiliares a la educaci\u00f3n",
      "861": "Actividades hospitalarias",
      "862": "Actividades m\u00e9dicas y odontol\u00f3gicas",
      "869": "Otras actividades sanitarias",
      "871": "Asistencia en establecimientos residenciales con cuidados sanitarios",
      "872": "Asistencia en establecimientos residenciales para personas con discapacidad intelectual, enfermedad mental y drogodependencia",
      "873": "Asistencia en establecimientos residenciales para personas mayores y con discapacidad f\u00edsica",
      "879": "Otras actividades de asistencia en establecimientos residenciales",
      "881": "Actividades de servicios sociales sin alojamiento para personas mayores y con discapacidad",
      "889": "Otros actividades de servicios sociales sin alojamiento",
      "900": "Actividades de creaci\u00f3n, art\u00edsticas y espect\u00e1culos",
      "910": "Actividades de bibliotecas, archivos, museos y otras actividades culturales",
      "920": "Actividades de juegos de azar y apuestas",
      "931": "Actividades deportivas",
      "932": "Actividades recreativas y de entretenimiento",
      "941": "Actividades de organizaciones empresariales, profesionales y patronales",
      "942": "Actividades sindicales",
      "949": "Otras actividades asociativas",
      "951": "Reparaci\u00f3n de ordenadores y equipos de comunicaci\u00f3n",
      "952": "Reparaci\u00f3n de efectos personales y art\u00edculos de uso dom\u00e9stico",
      "960": "Otros servicios personales",
      "970": "Actividades de los hogares como empleadores de personal dom\u00e9stico",
      "981": "Actividades de los hogares como productores de bienes para uso propio",
      "982": "Actividades de los hogares como productores de servicios para uso propio",
      "990": "Actividades de organizaciones y organismos extraterritoriales",
      "000": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Adulto seleccionado: Actividad de la empresa en la que trabaja (CNAE2009, 3 d\u00edgitos)"
  },
  "F18b_2": {
    "diccionario": {
      "011": "Cultivos no perennes",
      "012": "Cultivos perennes",
      "013": "Propagaci\u00f3n de plantas",
      "014": "Producci\u00f3n ganadera",
      "015": "Producci\u00f3n agr\u00edcola combinada con la producci\u00f3n ganadera",
      "016": "Actividades de apoyo a la agricultura, a la ganader\u00eda y de preparaci\u00f3n posterior a la cosecha",
      "017": "Caza, captura de animales y servicios relacionados con las mismas",
      "021": "Silvicultura y otras actividades forestales",
      "022": "Explotaci\u00f3n de la madera",
      "023": "Recolecci\u00f3n de productos silvestres, excepto madera",
      "024": "Servicios de apoyo a la silvicultura",
      "031": "Pesca",
      "032": "Acuicultura",
      "051": "Extracci\u00f3n de antracita y hulla",
      "052": "Extracci\u00f3n de lignito",
      "061": "Extracci\u00f3n de crudo de petr\u00f3leo",
      "062": "Extracci\u00f3n de gas natural",
      "071": "Extracci\u00f3n de minerales de hierro",
      "072": "Extracci\u00f3n de minerales met\u00e1licos no f\u00e9rreos",
      "081": "Extracci\u00f3n de piedra, arena y arcilla",
      "089": "Industrias extractivas n.c.o.p.",
      "091": "Actividades de apoyo a la extracci\u00f3n de petr\u00f3leo y gas natural",
      "099": "Actividades de apoyo a otras industrias extractivas",
      "101": "Procesado y conservaci\u00f3n de carne y elaboraci\u00f3n de productos c\u00e1rnicos",
      "102": "Procesado y conservaci\u00f3n de pescados, crust\u00e1ceos y moluscos",
      "103": "Procesado y conservaci\u00f3n de frutas y hortalizas",
      "104": "Fabricaci\u00f3n de aceites y grasas vegetales y animales",
      "105": "Fabricaci\u00f3n de productos l\u00e1cteos",
      "106": "Fabricaci\u00f3n de productos de moliner\u00eda, almidones y productos amil\u00e1ceos",
      "107": "Fabricaci\u00f3n de productos de panader\u00eda y pastas alimenticias",
      "108": "Fabricaci\u00f3n de otros productos alimenticios",
      "109": "Fabricaci\u00f3n de productos para la alimentaci\u00f3n animal",
      "110": "Fabricaci\u00f3n de bebidas",
      "120": "Industria del tabaco",
      "131": "Preparaci\u00f3n e hilado de fibras textiles",
      "132": "Fabricaci\u00f3n de tejidos textiles",
      "133": "Acabado de textiles",
      "139": "Fabricaci\u00f3n de otros productos textiles",
      "141": "Confecci\u00f3n de prendas de vestir, excepto de peleter\u00eda",
      "142": "Fabricaci\u00f3n de art\u00edculos de peleter\u00eda",
      "143": "Confecci\u00f3n de prendas de vestir de punto",
      "151": "Preparaci\u00f3n, curtido y acabado del cuero; fabricaci\u00f3n de art\u00edculos de marroquiner\u00eda, viaje y de guarnicioner\u00eda y talabarter\u00eda; preparaci\u00f3n y te\u00f1ido de pieles",
      "152": "Fabricaci\u00f3n de calzado",
      "161": "Aserrado y cepillado de la madera",
      "162": "Fabricaci\u00f3n de productos de madera, corcho, cester\u00eda y esparter\u00eda",
      "171": "Fabricaci\u00f3n de pasta papelera, papel y cart\u00f3n",
      "172": "Fabricaci\u00f3n de art\u00edculos de papel y de cart\u00f3n",
      "181": "Artes gr\u00e1ficas y servicios relacionados con las mismas",
      "182": "Reproducci\u00f3n de soportes grabados",
      "191": "Coquer\u00edas",
      "192": "Refino de petr\u00f3leo",
      "201": "Fabricaci\u00f3n de productos qu\u00edmicos b\u00e1sicos, compuestos nitrogenados, fertilizantes, pl\u00e1sticos y caucho sint\u00e9tico en formas primarias",
      "202": "Fabricaci\u00f3n de pesticidas y otros productos agroqu\u00edmicos",
      "203": "Fabricaci\u00f3n de pinturas, barnices y revestimientos similares; tintas de imprenta y masillas",
      "204": "Fabricaci\u00f3n de jabones, detergentes y otros art\u00edculos de limpieza y abrillantamiento; fabricaci\u00f3n de perfumes y cosm\u00e9ticos",
      "205": "Fabricaci\u00f3n de otros productos qu\u00edmicos",
      "206": "Fabricaci\u00f3n de fibras artificiales y sint\u00e9ticas",
      "211": "Fabricaci\u00f3n de productos farmac\u00e9uticos de base",
      "212": "Fabricaci\u00f3n de especialidades farmac\u00e9uticas",
      "221": "Fabricaci\u00f3n de productos de caucho",
      "222": "Fabricaci\u00f3n de productos de pl\u00e1stico",
      "231": "Fabricaci\u00f3n de vidrio y productos de vidrio",
      "232": "Fabricaci\u00f3n de productos cer\u00e1micos refractarios",
      "233": "Fabricaci\u00f3n de productos cer\u00e1micos para la construcci\u00f3n",
      "234": "Fabricaci\u00f3n de otros productos cer\u00e1micos",
      "235": "Fabricaci\u00f3n de cemento, cal y yeso",
      "236": "Fabricaci\u00f3n de elementos de hormig\u00f3n, cemento y yeso",
      "237": "Corte, tallado y acabado de la piedra",
      "239": "Fabricaci\u00f3n de productos abrasivos y productos minerales no met\u00e1licos n.c.o.p.",
      "241": "Fabricaci\u00f3n de productos b\u00e1sicos de hierro, acero y ferroaleaciones",
      "242": "Fabricaci\u00f3n de tubos, tuber\u00edas, perfiles huecos y sus accesorios, de acero",
      "243": "Fabricaci\u00f3n de otros productos de primera transformaci\u00f3n del acero",
      "244": "Producci\u00f3n de metales preciosos y de otros metales no f\u00e9rreos",
      "245": "Fundici\u00f3n de metales",
      "251": "Fabricaci\u00f3n de elementos met\u00e1licos para la construcci\u00f3n",
      "252": "Fabricaci\u00f3n de cisternas, grandes dep\u00f3sitos y contenedores de metal",
      "253": "Fabricaci\u00f3n de generadores de vapor, excepto calderas de calefacci\u00f3n central",
      "254": "Fabricaci\u00f3n de armas y municiones",
      "255": "Forja, estampaci\u00f3n y embutici\u00f3n de metales; metalurgia de polvos",
      "256": "Tratamiento y revestimiento de metales; ingenier\u00eda mec\u00e1nica por cuenta de terceros",
      "257": "Fabricaci\u00f3n de art\u00edculos de cuchiller\u00eda y cuberter\u00eda, herramientas y ferreter\u00eda",
      "259": "Fabricaci\u00f3n de otros productos met\u00e1licos",
      "261": "Fabricaci\u00f3n de componentes electr\u00f3nicos y circuitos impresos ensamblados",
      "262": "Fabricaci\u00f3n de ordenadores y equipos perif\u00e9ricos",
      "263": "Fabricaci\u00f3n de equipos de telecomunicaciones",
      "264": "Fabricaci\u00f3n de productos electr\u00f3nicos de consumo",
      "265": "Fabricaci\u00f3n de instrumentos y aparatos de medida, verificaci\u00f3n y navegaci\u00f3n; fabricaci\u00f3n de relojes",
      "266": "Fabricaci\u00f3n de equipos de radiaci\u00f3n, electrom\u00e9dicos y electroterap\u00e9uticos",
      "267": "Fabricaci\u00f3n de instrumentos de \u00f3ptica y equipo fotogr\u00e1fico",
      "268": "Fabricaci\u00f3n de soportes magn\u00e9ticos y \u00f3pticos",
      "271": "Fabricaci\u00f3n de motores, generadores y transformadores el\u00e9ctricos, y de aparatos de distribuci\u00f3n y control el\u00e9ctrico",
      "272": "Fabricaci\u00f3n de pilas y acumuladores el\u00e9ctricos",
      "273": "Fabricaci\u00f3n de cables y dispositivos de cableado",
      "274": "Fabricaci\u00f3n de l\u00e1mparas y aparatos el\u00e9ctricos de iluminaci\u00f3n",
      "275": "Fabricaci\u00f3n de aparatos dom\u00e9sticos",
      "279": "Fabricaci\u00f3n de otro material y equipo el\u00e9ctrico",
      "281": "Fabricaci\u00f3n de maquinaria de uso general",
      "282": "Fabricaci\u00f3n de otra maquinaria de uso general",
      "283": "Fabricaci\u00f3n de maquinaria agraria y forestal",
      "284": "Fabricaci\u00f3n de m\u00e1quinas herramienta para trabajar el metal y otras m\u00e1quinas herramienta",
      "289": "Fabricaci\u00f3n de otra maquinaria para usos espec\u00edficos",
      "291": "Fabricaci\u00f3n de veh\u00edculos de motor",
      "292": "Fabricaci\u00f3n de carrocer\u00edas para veh\u00edculos de motor; fabricaci\u00f3n de remolques y semirremolques",
      "293": "Fabricaci\u00f3n de componentes, piezas y accesorios para veh\u00edculos de motor",
      "301": "Construcci\u00f3n naval",
      "302": "Fabricaci\u00f3n de locomotoras y material ferroviario",
      "303": "Construcci\u00f3n aeron\u00e1utica y espacial y su maquinaria",
      "304": "Fabricaci\u00f3n de veh\u00edculos militares de combate",
      "309": "Fabricaci\u00f3n de otro material de transporte n.c.o.p.",
      "310": "Fabricaci\u00f3n de muebles",
      "321": "Fabricaci\u00f3n de art\u00edculos de joyer\u00eda, bisuter\u00eda y similares",
      "322": "Fabricaci\u00f3n de instrumentos musicales",
      "323": "Fabricaci\u00f3n de art\u00edculos de deporte",
      "324": "Fabricaci\u00f3n de juegos y juguetes",
      "325": "Fabricaci\u00f3n de instrumentos y suministros m\u00e9dicos y odontol\u00f3gicos",
      "329": "Industrias manufactureras n.c.o.p.",
      "331": "Reparaci\u00f3n de productos met\u00e1licos, maquinaria y equipo",
      "332": "Instalaci\u00f3n de m\u00e1quinas y equipos industriales",
      "351": "Producci\u00f3n, transporte y distribuci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica",
      "352": "Producci\u00f3n de gas; distribuci\u00f3n por tuber\u00eda de combustibles gaseosos",
      "353": "Suministro de vapor y aire acondicionado",
      "360": "Captaci\u00f3n, depuraci\u00f3n y distribuci\u00f3n de agua",
      "370": "Recogida y tratamiento de aguas residuales",
      "381": "Recogida de residuos",
      "382": "Tratamiento y eliminaci\u00f3n de residuos",
      "383": "Valorizaci\u00f3n",
      "390": "Actividades de descontaminaci\u00f3n y otros servicios de gesti\u00f3n de residuos",
      "411": "Promoci\u00f3n inmobiliaria",
      "412": "Construcci\u00f3n de edificios",
      "421": "Construcci\u00f3n de carreteras y v\u00edas f\u00e9rreas, puentes y t\u00faneles",
      "422": "Construcci\u00f3n de redes",
      "429": "Construcci\u00f3n de otros proyectos de ingenier\u00eda civil",
      "431": "Demolici\u00f3n y preparaci\u00f3n de terrenos",
      "432": "Instalaciones el\u00e9ctricas, de fontaner\u00eda y otras instalaciones en obras de construcci\u00f3n",
      "433": "Acabado de edificios",
      "439": "Otras actividades de construcci\u00f3n especializada",
      "451": "Venta de veh\u00edculos de motor",
      "452": "Mantenimiento y reparaci\u00f3n de veh\u00edculos de motor",
      "453": "Comercio de repuestos y accesorios de veh\u00edculos de motor",
      "454": "Venta, mantenimiento y reparaci\u00f3n de motocicletas y de sus repuestos y accesorios",
      "461": "Intermediarios del comercio",
      "462": "Comercio al por mayor de materias primas agrarias y de animales vivos",
      "463": "Comercio al por mayor de productos alimenticios, bebidas y tabaco",
      "464": "Comercio al por mayor de art\u00edculos de uso dom\u00e9stico",
      "465": "Comercio al por mayor de equipos para las tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y las comunicaciones",
      "466": "Comercio al por mayor de otra maquinaria, equipos y suministros",
      "467": "Otro comercio al por mayor especializado",
      "469": "Comercio al por mayor no especializado",
      "471": "Comercio al por menor en establecimientos no especializados",
      "472": "Comercio al por menor de productos alimenticios, bebidas y tabaco en establecimientos especializados",
      "473": "Comercio al por menor de combustible para la automoci\u00f3n en establecimientos especializados",
      "474": "Comercio al por menor de equipos para las tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y las comunicaciones en establecimientos especializados",
      "475": "Comercio al por menor de otros art\u00edculos de uso dom\u00e9stico en establecimientos especializados",
      "476": "Comercio al por menor de art\u00edculos culturales y recreativos en establecimientos especializados",
      "477": "Comercio al por menor de otros art\u00edculos en establecimientos especializados",
      "478": "Comercio al por menor en puestos de venta y en mercadillos",
      "479": "Comercio al por menor no realizado ni en establecimientos, ni en puestos de venta ni en mercadillos",
      "491": "Transporte interurbano de pasajeros por ferrocarril",
      "492": "Transporte de mercanc\u00edas por ferrocarril",
      "493": "Otro transporte terrestre de pasajeros",
      "494": "Transporte de mercanc\u00edas por carretera y servicios de mudanza",
      "495": "Transporte por tuber\u00eda",
      "501": "Transporte mar\u00edtimo de pasajeros",
      "502": "Transporte mar\u00edtimo de mercanc\u00edas",
      "503": "Transporte de pasajeros por v\u00edas navegables interiores",
      "504": "Transporte de mercanc\u00edas por v\u00edas navegables interiores",
      "511": "Transporte a\u00e9reo de pasajeros",
      "512": "Transporte a\u00e9reo de mercanc\u00edas y transporte espacial",
      "521": "Dep\u00f3sito y almacenamiento",
      "522": "Actividades anexas al transporte",
      "531": "Actividades postales sometidas a la obligaci\u00f3n del servicio universal",
      "532": "Otras actividades postales y de correos",
      "551": "Hoteles y alojamientos similares",
      "552": "Alojamientos tur\u00edsticos y otros alojamientos de corta estancia",
      "553": "Campings y aparcamientos para caravanas",
      "559": "Otros alojamientos",
      "561": "Restaurantes y puestos de comidas",
      "562": "Provisi\u00f3n de comidas preparadas para eventos y otros servicios de comidas",
      "563": "Establecimientos de bebidas",
      "581": "Edici\u00f3n de libros, peri\u00f3dicos y otras actividades editoriales",
      "582": "Edici\u00f3n de programas inform\u00e1ticos",
      "591": "Actividades cinematogr\u00e1ficas, de v\u00eddeo y de programas de televisi\u00f3n",
      "592": "Actividades de grabaci\u00f3n de sonido y edici\u00f3n musical",
      "601": "Actividades de radiodifusi\u00f3n",
      "602": "Actividades de programaci\u00f3n y emisi\u00f3n de televisi\u00f3n",
      "611": "Telecomunicaciones por cable",
      "612": "Telecomunicaciones inal\u00e1mbricas",
      "613": "Telecomunicaciones por sat\u00e9lite",
      "619": "Otras actividades de telecomunicaciones",
      "620": "Programaci\u00f3n, consultor\u00eda y otras actividades relacionadas con la inform\u00e1tica",
      "631": "Proceso de datos, hosting y actividades relacionadas; portales web",
      "639": "Otros servicios de informaci\u00f3n",
      "641": "Intermediaci\u00f3n monetaria",
      "642": "Actividades de las sociedades holding",
      "643": "Inversi\u00f3n colectiva, fondos y entidades financieras similares",
      "649": "Otros servicios financieros, excepto seguros y fondos de pensiones",
      "651": "Seguros",
      "652": "Reaseguros",
      "653": "Fondos de pensiones",
      "661": "Actividades auxiliares a los servicios financieros, excepto seguros y fondos de pensiones",
      "662": "Actividades auxiliares a seguros y fondos de pensiones",
      "663": "Actividades de gesti\u00f3n de fondos",
      "681": "Compraventa de bienes inmobiliarios por cuenta propia",
      "682": "Alquiler de bienes inmobiliarios por cuenta propia",
      "683": "Actividades inmobiliarias por cuenta de terceros",
      "691": "Actividades jur\u00eddicas",
      "692": "Actividades de contabilidad, tenedur\u00eda de libros, auditor\u00eda y asesor\u00eda fiscal",
      "701": "Actividades de las sedes centrales",
      "702": "Actividades de consultor\u00eda de gesti\u00f3n empresarial",
      "711": "Servicios t\u00e9cnicos de arquitectura e ingenier\u00eda y otras actividades relacionadas con el asesoramiento t\u00e9cnico",
      "712": "Ensayos y an\u00e1lisis t\u00e9cnicos",
      "721": "Investigaci\u00f3n y desarrollo experimental en ciencias naturales y t\u00e9cnicas",
      "722": "Investigaci\u00f3n y desarrollo experimental en ciencias sociales y humanidades",
      "731": "Publicidad",
      "732": "Estudio de mercado y realizaci\u00f3n de encuestas de opini\u00f3n p\u00fablica",
      "741": "Actividades de dise\u00f1o especializado",
      "742": "Actividades de fotograf\u00eda",
      "743": "Actividades de traducci\u00f3n e interpretaci\u00f3n",
      "749": "Otras actividades profesionales, cient\u00edficas y t\u00e9cnicas n.c.o.p.",
      "750": "Actividades veterinarias",
      "771": "Alquiler de veh\u00edculos de motor",
      "772": "Alquiler de efectos personales y art\u00edculos de uso dom\u00e9stico",
      "773": "Alquiler de otra maquinaria, equipos y bienes tangibles",
      "774": "Arrendamiento de la propiedad intelectual y productos similares, excepto trabajos protegidos por los derechos de autor",
      "781": "Actividades de las agencias de colocaci\u00f3n",
      "782": "Actividades de las empresas de trabajo temporal",
      "783": "Otra provisi\u00f3n de recursos humanos",
      "791": "Actividades de agencias de viajes y operadores tur\u00edsticos",
      "799": "Otros servicios de reservas y actividades relacionadas con los mismos",
      "801": "Actividades de seguridad privada",
      "802": "Servicios de sistemas de seguridad",
      "803": "Actividades de investigaci\u00f3n",
      "811": "Servicios integrales a edificios e instalaciones",
      "812": "Actividades de limpieza",
      "813": "Actividades de jardiner\u00eda",
      "821": "Actividades administrativas y auxiliares de oficina",
      "822": "Actividades de los centros de llamadas",
      "823": "Organizaci\u00f3n de convenciones y ferias de muestras",
      "829": "Actividades de apoyo a las empresas n.c.o.p.",
      "841": "Administraci\u00f3n P\u00fablica y de la pol\u00edtica econ\u00f3mica y social",
      "842": "Prestaci\u00f3n de servicios a la comunidad en general",
      "843": "Seguridad Social obligatoria",
      "851": "Educaci\u00f3n preprimaria",
      "852": "Educaci\u00f3n primaria",
      "853": "Educaci\u00f3n secundaria",
      "854": "Educaci\u00f3n postsecundaria",
      "855": "Otra educaci\u00f3n",
      "856": "Actividades auxiliares a la educaci\u00f3n",
      "861": "Actividades hospitalarias",
      "862": "Actividades m\u00e9dicas y odontol\u00f3gicas",
      "869": "Otras actividades sanitarias",
      "871": "Asistencia en establecimientos residenciales con cuidados sanitarios",
      "872": "Asistencia en establecimientos residenciales para personas con discapacidad intelectual, enfermedad mental y drogodependencia",
      "873": "Asistencia en establecimientos residenciales para personas mayores y con discapacidad f\u00edsica",
      "879": "Otras actividades de asistencia en establecimientos residenciales",
      "881": "Actividades de servicios sociales sin alojamiento para personas mayores y con discapacidad",
      "889": "Otros actividades de servicios sociales sin alojamiento",
      "900": "Actividades de creaci\u00f3n, art\u00edsticas y espect\u00e1culos",
      "910": "Actividades de bibliotecas, archivos, museos y otras actividades culturales",
      "920": "Actividades de juegos de azar y apuestas",
      "931": "Actividades deportivas",
      "932": "Actividades recreativas y de entretenimiento",
      "941": "Actividades de organizaciones empresariales, profesionales y patronales",
      "942": "Actividades sindicales",
      "949": "Otras actividades asociativas",
      "951": "Reparaci\u00f3n de ordenadores y equipos de comunicaci\u00f3n",
      "952": "Reparaci\u00f3n de efectos personales y art\u00edculos de uso dom\u00e9stico",
      "960": "Otros servicios personales",
      "970": "Actividades de los hogares como empleadores de personal dom\u00e9stico",
      "981": "Actividades de los hogares como productores de bienes para uso propio",
      "982": "Actividades de los hogares como productores de servicios para uso propio",
      "990": "Actividades de organizaciones y organismos extraterritoriales",
      "000": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Adulto seleccionado: Actividad de la empresa en la que trabaj\u00f3 (CNAE2009, 3 d\u00edgitos)"
  },
  "F19a_2": {
    "diccionario": {
      "001": "Oficiales y suboficiales de las fuerzas armadas",
      "002": "Tropa y mariner\u00eda de las fuerzas armadas",
      "111": "Miembros del poder ejecutivo y de los cuerpos legislativos; directivos de la Administraci\u00f3n P\u00fablica y organizaciones de inter\u00e9s social",
      "112": "Directores generales y presidentes ejecutivos",
      "121": "Directores de departamentos administrativos",
      "122": "Directores comerciales, de publicidad, relaciones p\u00fablicas y de investigaci\u00f3n y desarrollo",
      "131": "Directores de producci\u00f3n de explotaciones agropecuarias, forestales y pesqueras, y de industrias manufactureras, de miner\u00eda, construcci\u00f3n y distribuci\u00f3n",
      "132": "Directores de servicios de tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y las comunicaciones (TIC) y de empresas de servicios profesionales",
      "141": "Directores y gerentes de empresas de alojamiento",
      "142": "Directores y gerentes de empresas de restauraci\u00f3n",
      "143": "Directores y gerentes de empresas de comercio al por mayor y al por menor",
      "150": "Directores y gerentes de otras empresas de servicios no clasificados bajo otros ep\u00edgrafes",
      "211": "M\u00e9dicos",
      "212": "Profesionales de enfermer\u00eda y parter\u00eda",
      "213": "Veterinarios",
      "214": "Farmac\u00e9uticos",
      "215": "Otros profesionales de la salud",
      "221": "Profesores de universidades y otra ense\u00f1anza superior (excepto formaci\u00f3n profesional)",
      "222": "Profesores de formaci\u00f3n profesional (materias espec\u00edficas)",
      "223": "Profesores de ense\u00f1anza secundaria (excepto materias espec\u00edficas de formaci\u00f3n profesional)",
      "224": "Profesores de ense\u00f1anza primaria",
      "225": "Maestros y educadores de ense\u00f1anza infantil",
      "231": "Profesores y t\u00e9cnicos de educaci\u00f3n especial",
      "232": "Otros profesores y profesionales de la ense\u00f1anza",
      "241": "F\u00edsicos, qu\u00edmicos, matem\u00e1ticos y afines",
      "242": "Profesionales en ciencias naturales",
      "243": "Ingenieros (excepto ingenieros agr\u00f3nomos, de montes, el\u00e9ctricos, electr\u00f3nicos y TIC)",
      "244": "Ingenieros el\u00e9ctricos, electr\u00f3nicos y de telecomunicaciones",
      "245": "Arquitectos, urbanistas e ingenieros ge\u00f3grafos",
      "246": "Ingenieros t\u00e9cnicos (excepto agr\u00edcolas, forestales, el\u00e9ctricos, electr\u00f3nicos y TIC)",
      "247": "Ingenieros t\u00e9cnicos en electricidad, electr\u00f3nica y telecomunicaciones",
      "248": "Arquitectos t\u00e9cnicos, top\u00f3grafos y dise\u00f1adores",
      "251": "Jueces, magistrados, abogados y fiscales",
      "259": "Otros profesionales del derecho",
      "261": "Especialistas en finanzas",
      "262": "Especialistas en organizaci\u00f3n y administraci\u00f3n",
      "263": "T\u00e9cnicos de empresas y actividades tur\u00edsticas",
      "264": "Profesionales de ventas t\u00e9cnicas y m\u00e9dicas (excepto las TIC)",
      "265": "Otros profesionales de las ventas, la comercializaci\u00f3n, la publicidad y las relaciones p\u00fablicas",
      "271": "Analistas y dise\u00f1adores de software y multimedia",
      "272": "Especialistas en bases de datos y en redes inform\u00e1ticas",
      "281": "Economistas",
      "282": "Soci\u00f3logos, historiadores, psic\u00f3logos y otros profesionales en ciencias sociales",
      "283": "Sacerdotes de las distintas religiones",
      "291": "Archivistas, bibliotecarios, conservadores y afines",
      "292": "Escritores, periodistas y ling\u00fcistas",
      "293": "Artistas creativos e interpretativos",
      "311": "Delineantes y dibujantes t\u00e9cnicos",
      "312": "T\u00e9cnicos de las ciencias f\u00edsicas, qu\u00edmicas, medioambientales y de las ingenier\u00edas",
      "313": "T\u00e9cnicos en control de procesos",
      "314": "T\u00e9cnicos de las ciencias naturales y profesionales auxiliares afines",
      "315": "Profesionales en navegaci\u00f3n mar\u00edtima y aeron\u00e1utica",
      "316": "T\u00e9cnicos de control de calidad de las ciencias f\u00edsicas, qu\u00edmicas y de las ingenier\u00edas",
      "320": "Supervisores en ingenier\u00eda de minas, de industrias manufactureras y de la construcci\u00f3n",
      "331": "T\u00e9cnicos sanitarios de laboratorio, pruebas diagn\u00f3sticas y pr\u00f3tesis",
      "332": "Otros t\u00e9cnicos sanitarios",
      "333": "Profesionales de las terapias alternativas",
      "340": "Profesionales de apoyo en finanzas y matem\u00e1ticas",
      "351": "Agentes y representantes comerciales",
      "352": "Otros agentes comerciales",
      "353": "Agentes inmobiliarios y otros agentes",
      "361": "Asistentes administrativos y especializados",
      "362": "Agentes de aduanas, tributos y afines que trabajan en tareas propias de la Administraci\u00f3n P\u00fablica",
      "363": "T\u00e9cnicos de las fuerzas y cuerpos de seguridad",
      "371": "Profesionales de apoyo de servicios jur\u00eddicos y sociales",
      "372": "Deportistas, entrenadores, instructores de actividades deportivas; monitores de actividades recreativas",
      "373": "T\u00e9cnicos y profesionales de apoyo de actividades culturales, art\u00edsticas y culinarias",
      "381": "T\u00e9cnicos en operaciones de tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y asistencia al usuario",
      "382": "Programadores inform\u00e1ticos",
      "383": "T\u00e9cnicos en grabaci\u00f3n audiovisual, radiodifusi\u00f3n y telecomunicaciones",
      "411": "Empleados contables y financieros",
      "412": "Empleados de registro de materiales, de servicios de apoyo a la producci\u00f3n y al transporte",
      "421": "Empleados de bibliotecas y archivos",
      "422": "Empleados de servicios de correos, codificadores, correctores y servicios de personal",
      "430": "Otros empleados administrativos sin tareas de atenci\u00f3n al p\u00fablico",
      "441": "Empleados de informaci\u00f3n y recepcionistas (excepto de hoteles)",
      "442": "Empleados de agencias de viajes, recepcionistas de hoteles y telefonistas",
      "443": "Agentes de encuestas",
      "444": "Empleados de ventanilla y afines (excepto taquilleros)",
      "450": "Empleados administrativos con tareas de atenci\u00f3n al p\u00fablico no clasificados bajo otros ep\u00edgrafes",
      "500": "Camareros y cocineros propietarios",
      "511": "Cocineros asalariados",
      "512": "Camareros asalariados",
      "521": "Jefes de secci\u00f3n de tiendas y almacenes",
      "522": "Vendedores en tiendas y almacenes",
      "530": "Comerciantes propietarios de tiendas",
      "541": "Vendedores en quioscos o en mercadillos",
      "542": "Operadores de telemarketing",
      "543": "Expendedores de gasolineras",
      "549": "Otros vendedores",
      "550": "Cajeros y taquilleros (excepto bancos)",
      "561": "Auxiliares de enfermer\u00eda",
      "562": "T\u00e9cnicos auxiliares de farmacia y emergencias sanitarias y otros trabajadores de los cuidados a las personas en servicios de salud",
      "571": "Trabajadores de los cuidados personales a domicilio (excepto cuidadores de ni\u00f1os)",
      "572": "Cuidadores de ni\u00f1os",
      "581": "Peluqueros y especialistas en tratamientos de est\u00e9tica, bienestar y afines",
      "582": "Trabajadores que atienden a viajeros, gu\u00edas tur\u00edsticos y afines",
      "583": "Supervisores de mantenimiento y limpieza de edificios, conserjes y mayordomos dom\u00e9sticos",
      "584": "Trabajadores propietarios de peque\u00f1os alojamientos",
      "589": "Otros trabajadores de servicios personales",
      "591": "Guardias civiles",
      "592": "Polic\u00edas",
      "593": "Bomberos",
      "594": "Personal de seguridad privado",
      "599": "Otros trabajadores de los servicios de protecci\u00f3n y seguridad",
      "611": "Trabajadores cualificados en actividades agr\u00edcolas (excepto en huertas, invernaderos, viveros y jardines)",
      "612": "Trabajadores cualificados en huertas, invernaderos, viveros y jardines",
      "620": "Trabajadores cualificados en actividades ganaderas (incluidas av\u00edcolas, ap\u00edcolas y similares)",
      "630": "Trabajadores cualificados en actividades agropecuarias mixtas",
      "641": "Trabajadores cualificados en actividades forestales y del medio natural",
      "642": "Trabajadores cualificados en actividades pesqueras y acuicultura",
      "643": "Trabajadores cualificados en actividades cineg\u00e9ticas",
      "711": "Trabajadores en hormig\u00f3n, encofradores, ferrallistas y afines",
      "712": "Alba\u00f1iles, canteros, tronzadores, labrantes y grabadores de piedras",
      "713": "Carpinteros (excepto ebanistas y montadores de estructuras met\u00e1licas)",
      "719": "Otros trabajadores de las obras estructurales de construcci\u00f3n",
      "721": "Escayolistas y aplicadores de revestimientos de pasta y mortero",
      "722": "Fontaneros e instaladores de tuber\u00edas",
      "723": "Pintores, empapeladores y afines",
      "724": "Soladores, colocadores de parquet y afines",
      "725": "Mec\u00e1nicos-instaladores de refrigeraci\u00f3n y climatizaci\u00f3n",
      "729": "Otros trabajadores de acabado en la construcci\u00f3n, instalaciones (excepto electricistas) y afines",
      "731": "Moldeadores, soldadores, chapistas, montadores de estructuras met\u00e1licas y trabajadores afines",
      "732": "Herreros y trabajadores de la fabricaci\u00f3n de herramientas y afines",
      "740": "Mec\u00e1nicos y ajustadores de maquinaria",
      "751": "Electricistas de la construcci\u00f3n y afines",
      "752": "Otros instaladores y reparadores de equipos el\u00e9ctricos",
      "753": "Instaladores y reparadores de equipos electr\u00f3nicos y de telecomunicaciones",
      "761": "Mec\u00e1nicos de precisi\u00f3n en metales, ceramistas, vidrieros y artesanos",
      "762": "Oficiales y operarios de las artes gr\u00e1ficas",
      "770": "Trabajadores de la industria de la alimentaci\u00f3n, bebidas y tabaco",
      "781": "Trabajadores que tratan la madera y afines",
      "782": "Ebanistas y trabajadores afines",
      "783": "Trabajadores del textil, confecci\u00f3n, piel, cuero y calzado",
      "789": "Pegadores, buceadores, probadores de productos y otros operarios y artesanos diversos",
      "811": "Operadores en instalaciones de la extracci\u00f3n y explotaci\u00f3n de minerales",
      "812": "Operadores en instalaciones para el tratamiento de metales",
      "813": "Operadores de instalaciones y m\u00e1quinas de productos qu\u00edmicos, farmac\u00e9uticos y materiales fotosensibles",
      "814": "Operadores en instalaciones para el tratamiento y transformaci\u00f3n de la madera, la fabricaci\u00f3n de papel, productos de papel y caucho o materias pl\u00e1sticas",
      "815": "Operadores de m\u00e1quinas para fabricar productos textiles y art\u00edculos de piel y de cuero",
      "816": "Operadores de m\u00e1quinas para elaborar productos alimenticios, bebidas y tabaco",
      "817": "Operadores de m\u00e1quinas de lavander\u00eda y tintorer\u00eda",
      "819": "Otros operadores de instalaciones y maquinaria fijas",
      "820": "Montadores y ensambladores en f\u00e1bricas",
      "831": "Maquinistas de locomotoras y afines",
      "832": "Operadores de maquinaria agr\u00edcola y forestal m\u00f3vil",
      "833": "Operadores de otras m\u00e1quinas m\u00f3viles",
      "834": "Marineros de puente, marineros de m\u00e1quinas y afines",
      "841": "Conductores de autom\u00f3viles, taxis y furgonetas",
      "842": "Conductores de autobuses y tranv\u00edas",
      "843": "Conductores de camiones",
      "844": "Conductores de motocicletas y ciclomotores",
      "910": "Empleados dom\u00e9sticos",
      "921": "Personal de limpieza de oficinas, hoteles y otros establecimientos similares",
      "922": "Limpiadores de veh\u00edculos, ventanas y personal de limpieza a mano",
      "931": "Ayudantes de cocina",
      "932": "Preparadores de comidas r\u00e1pidas",
      "941": "Vendedores callejeros",
      "942": "Repartidores de publicidad, limpiabotas y otros trabajadores de oficios callejeros",
      "943": "Ordenanzas, mozos de equipaje, repartidores a pie y afines",
      "944": "Recogedores de residuos, clasificadores de desechos, barrenderos y afines",
      "949": "Otras ocupaciones elementales",
      "951": "Peones agr\u00edcolas",
      "952": "Peones ganaderos",
      "953": "Peones agropecuarios",
      "954": "Peones de la pesca, la acuicultura, forestales y de la caza",
      "960": "Peones de la construcci\u00f3n y de la miner\u00eda",
      "970": "Peones de las industrias manufactureras",
      "981": "Peones del transporte, descargadores y afines",
      "982": "Reponedores",
      "000": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Adulto seleccionado: Ocupaci\u00f3n, profesi\u00f3n u oficio actual (CNO2011, 3 d\u00edgitos)"
  },
  "F19b_2": {
    "diccionario": {
      "001": "Oficiales y suboficiales de las fuerzas armadas",
      "002": "Tropa y mariner\u00eda de las fuerzas armadas",
      "111": "Miembros del poder ejecutivo y de los cuerpos legislativos; directivos de la Administraci\u00f3n P\u00fablica y organizaciones de inter\u00e9s social",
      "112": "Directores generales y presidentes ejecutivos",
      "121": "Directores de departamentos administrativos",
      "122": "Directores comerciales, de publicidad, relaciones p\u00fablicas y de investigaci\u00f3n y desarrollo",
      "131": "Directores de producci\u00f3n de explotaciones agropecuarias, forestales y pesqueras, y de industrias manufactureras, de miner\u00eda, construcci\u00f3n y distribuci\u00f3n",
      "132": "Directores de servicios de tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y las comunicaciones (TIC) y de empresas de servicios profesionales",
      "141": "Directores y gerentes de empresas de alojamiento",
      "142": "Directores y gerentes de empresas de restauraci\u00f3n",
      "143": "Directores y gerentes de empresas de comercio al por mayor y al por menor",
      "150": "Directores y gerentes de otras empresas de servicios no clasificados bajo otros ep\u00edgrafes",
      "211": "M\u00e9dicos",
      "212": "Profesionales de enfermer\u00eda y parter\u00eda",
      "213": "Veterinarios",
      "214": "Farmac\u00e9uticos",
      "215": "Otros profesionales de la salud",
      "221": "Profesores de universidades y otra ense\u00f1anza superior (excepto formaci\u00f3n profesional)",
      "222": "Profesores de formaci\u00f3n profesional (materias espec\u00edficas)",
      "223": "Profesores de ense\u00f1anza secundaria (excepto materias espec\u00edficas de formaci\u00f3n profesional)",
      "224": "Profesores de ense\u00f1anza primaria",
      "225": "Maestros y educadores de ense\u00f1anza infantil",
      "231": "Profesores y t\u00e9cnicos de educaci\u00f3n especial",
      "232": "Otros profesores y profesionales de la ense\u00f1anza",
      "241": "F\u00edsicos, qu\u00edmicos, matem\u00e1ticos y afines",
      "242": "Profesionales en ciencias naturales",
      "243": "Ingenieros (excepto ingenieros agr\u00f3nomos, de montes, el\u00e9ctricos, electr\u00f3nicos y TIC)",
      "244": "Ingenieros el\u00e9ctricos, electr\u00f3nicos y de telecomunicaciones",
      "245": "Arquitectos, urbanistas e ingenieros ge\u00f3grafos",
      "246": "Ingenieros t\u00e9cnicos (excepto agr\u00edcolas, forestales, el\u00e9ctricos, electr\u00f3nicos y TIC)",
      "247": "Ingenieros t\u00e9cnicos en electricidad, electr\u00f3nica y telecomunicaciones",
      "248": "Arquitectos t\u00e9cnicos, top\u00f3grafos y dise\u00f1adores",
      "251": "Jueces, magistrados, abogados y fiscales",
      "259": "Otros profesionales del derecho",
      "261": "Especialistas en finanzas",
      "262": "Especialistas en organizaci\u00f3n y administraci\u00f3n",
      "263": "T\u00e9cnicos de empresas y actividades tur\u00edsticas",
      "264": "Profesionales de ventas t\u00e9cnicas y m\u00e9dicas (excepto las TIC)",
      "265": "Otros profesionales de las ventas, la comercializaci\u00f3n, la publicidad y las relaciones p\u00fablicas",
      "271": "Analistas y dise\u00f1adores de software y multimedia",
      "272": "Especialistas en bases de datos y en redes inform\u00e1ticas",
      "281": "Economistas",
      "282": "Soci\u00f3logos, historiadores, psic\u00f3logos y otros profesionales en ciencias sociales",
      "283": "Sacerdotes de las distintas religiones",
      "291": "Archivistas, bibliotecarios, conservadores y afines",
      "292": "Escritores, periodistas y ling\u00fcistas",
      "293": "Artistas creativos e interpretativos",
      "311": "Delineantes y dibujantes t\u00e9cnicos",
      "312": "T\u00e9cnicos de las ciencias f\u00edsicas, qu\u00edmicas, medioambientales y de las ingenier\u00edas",
      "313": "T\u00e9cnicos en control de procesos",
      "314": "T\u00e9cnicos de las ciencias naturales y profesionales auxiliares afines",
      "315": "Profesionales en navegaci\u00f3n mar\u00edtima y aeron\u00e1utica",
      "316": "T\u00e9cnicos de control de calidad de las ciencias f\u00edsicas, qu\u00edmicas y de las ingenier\u00edas",
      "320": "Supervisores en ingenier\u00eda de minas, de industrias manufactureras y de la construcci\u00f3n",
      "331": "T\u00e9cnicos sanitarios de laboratorio, pruebas diagn\u00f3sticas y pr\u00f3tesis",
      "332": "Otros t\u00e9cnicos sanitarios",
      "333": "Profesionales de las terapias alternativas",
      "340": "Profesionales de apoyo en finanzas y matem\u00e1ticas",
      "351": "Agentes y representantes comerciales",
      "352": "Otros agentes comerciales",
      "353": "Agentes inmobiliarios y otros agentes",
      "361": "Asistentes administrativos y especializados",
      "362": "Agentes de aduanas, tributos y afines que trabajan en tareas propias de la Administraci\u00f3n P\u00fablica",
      "363": "T\u00e9cnicos de las fuerzas y cuerpos de seguridad",
      "371": "Profesionales de apoyo de servicios jur\u00eddicos y sociales",
      "372": "Deportistas, entrenadores, instructores de actividades deportivas; monitores de actividades recreativas",
      "373": "T\u00e9cnicos y profesionales de apoyo de actividades culturales, art\u00edsticas y culinarias",
      "381": "T\u00e9cnicos en operaciones de tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y asistencia al usuario",
      "382": "Programadores inform\u00e1ticos",
      "383": "T\u00e9cnicos en grabaci\u00f3n audiovisual, radiodifusi\u00f3n y telecomunicaciones",
      "411": "Empleados contables y financieros",
      "412": "Empleados de registro de materiales, de servicios de apoyo a la producci\u00f3n y al transporte",
      "421": "Empleados de bibliotecas y archivos",
      "422": "Empleados de servicios de correos, codificadores, correctores y servicios de personal",
      "430": "Otros empleados administrativos sin tareas de atenci\u00f3n al p\u00fablico",
      "441": "Empleados de informaci\u00f3n y recepcionistas (excepto de hoteles)",
      "442": "Empleados de agencias de viajes, recepcionistas de hoteles y telefonistas",
      "443": "Agentes de encuestas",
      "444": "Empleados de ventanilla y afines (excepto taquilleros)",
      "450": "Empleados administrativos con tareas de atenci\u00f3n al p\u00fablico no clasificados bajo otros ep\u00edgrafes",
      "500": "Camareros y cocineros propietarios",
      "511": "Cocineros asalariados",
      "512": "Camareros asalariados",
      "521": "Jefes de secci\u00f3n de tiendas y almacenes",
      "522": "Vendedores en tiendas y almacenes",
      "530": "Comerciantes propietarios de tiendas",
      "541": "Vendedores en quioscos o en mercadillos",
      "542": "Operadores de telemarketing",
      "543": "Expendedores de gasolineras",
      "549": "Otros vendedores",
      "550": "Cajeros y taquilleros (excepto bancos)",
      "561": "Auxiliares de enfermer\u00eda",
      "562": "T\u00e9cnicos auxiliares de farmacia y emergencias sanitarias y otros trabajadores de los cuidados a las personas en servicios de salud",
      "571": "Trabajadores de los cuidados personales a domicilio (excepto cuidadores de ni\u00f1os)",
      "572": "Cuidadores de ni\u00f1os",
      "581": "Peluqueros y especialistas en tratamientos de est\u00e9tica, bienestar y afines",
      "582": "Trabajadores que atienden a viajeros, gu\u00edas tur\u00edsticos y afines",
      "583": "Supervisores de mantenimiento y limpieza de edificios, conserjes y mayordomos dom\u00e9sticos",
      "584": "Trabajadores propietarios de peque\u00f1os alojamientos",
      "589": "Otros trabajadores de servicios personales",
      "591": "Guardias civiles",
      "592": "Polic\u00edas",
      "593": "Bomberos",
      "594": "Personal de seguridad privado",
      "599": "Otros trabajadores de los servicios de protecci\u00f3n y seguridad",
      "611": "Trabajadores cualificados en actividades agr\u00edcolas (excepto en huertas, invernaderos, viveros y jardines)",
      "612": "Trabajadores cualificados en huertas, invernaderos, viveros y jardines",
      "620": "Trabajadores cualificados en actividades ganaderas (incluidas av\u00edcolas, ap\u00edcolas y similares)",
      "630": "Trabajadores cualificados en actividades agropecuarias mixtas",
      "641": "Trabajadores cualificados en actividades forestales y del medio natural",
      "642": "Trabajadores cualificados en actividades pesqueras y acuicultura",
      "643": "Trabajadores cualificados en actividades cineg\u00e9ticas",
      "711": "Trabajadores en hormig\u00f3n, encofradores, ferrallistas y afines",
      "712": "Alba\u00f1iles, canteros, tronzadores, labrantes y grabadores de piedras",
      "713": "Carpinteros (excepto ebanistas y montadores de estructuras met\u00e1licas)",
      "719": "Otros trabajadores de las obras estructurales de construcci\u00f3n",
      "721": "Escayolistas y aplicadores de revestimientos de pasta y mortero",
      "722": "Fontaneros e instaladores de tuber\u00edas",
      "723": "Pintores, empapeladores y afines",
      "724": "Soladores, colocadores de parquet y afines",
      "725": "Mec\u00e1nicos-instaladores de refrigeraci\u00f3n y climatizaci\u00f3n",
      "729": "Otros trabajadores de acabado en la construcci\u00f3n, instalaciones (excepto electricistas) y afines",
      "731": "Moldeadores, soldadores, chapistas, montadores de estructuras met\u00e1licas y trabajadores afines",
      "732": "Herreros y trabajadores de la fabricaci\u00f3n de herramientas y afines",
      "740": "Mec\u00e1nicos y ajustadores de maquinaria",
      "751": "Electricistas de la construcci\u00f3n y afines",
      "752": "Otros instaladores y reparadores de equipos el\u00e9ctricos",
      "753": "Instaladores y reparadores de equipos electr\u00f3nicos y de telecomunicaciones",
      "761": "Mec\u00e1nicos de precisi\u00f3n en metales, ceramistas, vidrieros y artesanos",
      "762": "Oficiales y operarios de las artes gr\u00e1ficas",
      "770": "Trabajadores de la industria de la alimentaci\u00f3n, bebidas y tabaco",
      "781": "Trabajadores que tratan la madera y afines",
      "782": "Ebanistas y trabajadores afines",
      "783": "Trabajadores del textil, confecci\u00f3n, piel, cuero y calzado",
      "789": "Pegadores, buceadores, probadores de productos y otros operarios y artesanos diversos",
      "811": "Operadores en instalaciones de la extracci\u00f3n y explotaci\u00f3n de minerales",
      "812": "Operadores en instalaciones para el tratamiento de metales",
      "813": "Operadores de instalaciones y m\u00e1quinas de productos qu\u00edmicos, farmac\u00e9uticos y materiales fotosensibles",
      "814": "Operadores en instalaciones para el tratamiento y transformaci\u00f3n de la madera, la fabricaci\u00f3n de papel, productos de papel y caucho o materias pl\u00e1sticas",
      "815": "Operadores de m\u00e1quinas para fabricar productos textiles y art\u00edculos de piel y de cuero",
      "816": "Operadores de m\u00e1quinas para elaborar productos alimenticios, bebidas y tabaco",
      "817": "Operadores de m\u00e1quinas de lavander\u00eda y tintorer\u00eda",
      "819": "Otros operadores de instalaciones y maquinaria fijas",
      "820": "Montadores y ensambladores en f\u00e1bricas",
      "831": "Maquinistas de locomotoras y afines",
      "832": "Operadores de maquinaria agr\u00edcola y forestal m\u00f3vil",
      "833": "Operadores de otras m\u00e1quinas m\u00f3viles",
      "834": "Marineros de puente, marineros de m\u00e1quinas y afines",
      "841": "Conductores de autom\u00f3viles, taxis y furgonetas",
      "842": "Conductores de autobuses y tranv\u00edas",
      "843": "Conductores de camiones",
      "844": "Conductores de motocicletas y ciclomotores",
      "910": "Empleados dom\u00e9sticos",
      "921": "Personal de limpieza de oficinas, hoteles y otros establecimientos similares",
      "922": "Limpiadores de veh\u00edculos, ventanas y personal de limpieza a mano",
      "931": "Ayudantes de cocina",
      "932": "Preparadores de comidas r\u00e1pidas",
      "941": "Vendedores callejeros",
      "942": "Repartidores de publicidad, limpiabotas y otros trabajadores de oficios callejeros",
      "943": "Ordenanzas, mozos de equipaje, repartidores a pie y afines",
      "944": "Recogedores de residuos, clasificadores de desechos, barrenderos y afines",
      "949": "Otras ocupaciones elementales",
      "951": "Peones agr\u00edcolas",
      "952": "Peones ganaderos",
      "953": "Peones agropecuarios",
      "954": "Peones de la pesca, la acuicultura, forestales y de la caza",
      "960": "Peones de la construcci\u00f3n y de la miner\u00eda",
      "970": "Peones de las industrias manufactureras",
      "981": "Peones del transporte, descargadores y afines",
      "982": "Reponedores",
      "000": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Adulto seleccionado: \u00daltima ocupaci\u00f3n, profesi\u00f3n u oficio (CNO2011, 3 d\u00edgitos)"
  },
  "F20": {
    "diccionario": {
      "1": "Asalariado/a (a sueldo, comisi\u00f3n, jornal...)",
      "2": "Empresario/a o profesional con asalariados",
      "3": "Empresario/a sin asalariados o trabajador/a independiente",
      "4": "Ayuda familiar (sin remuneraci\u00f3n reglamentada en la empresa o negocio de un familiar)",
      "5": "Miembro de una cooperativa",
      "6": "Otra situaci\u00f3n",
      "8": "No sabe",
      "9": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Adulto seleccionado: Situaci\u00f3n profesional que desempe\u00f1\u00f3 en su \u00faltimo empleo"
  },
  "G21": {
    "diccionario": {
      "1": "Muy bueno",
      "2": "Bueno",
      "3": "Regular",
      "4": "Malo",
      "5": "Muy malo"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Estado de salud percibido en los \u00faltimos 12 meses"
  },
  "G22": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Enfermedad o problema de salud cr\u00f3nicos o de larga duraci\u00f3n"
  },
  "G23": {
    "diccionario": {
      "1": "Gravemente limitado/a",
      "2": "Limitado/a, pero no gravemente",
      "3": "Nada limitado/a",
      "8": "No sabe",
      "9": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Grado de limitaci\u00f3n durante al menos 6 meses por un problema de salud"
  },
  "G24": {
    "diccionario": {
      "1": "F\u00edsico",
      "2": "Mental",
      "3": "Ambos",
      "8": "No sabe",
      "9": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Tipo de problema que causa la dificultad"
  },
  "G24a": {
    "diccionario": {
      "1": "Muy bueno",
      "2": "Bueno",
      "3": "Regular",
      "4": "Malo",
      "5": "Muy malo",
      "8": "No sabe",
      "9": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Estado de salud bucodental"
  },
  "G25a_1": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Ha padecido alguna vez: Tensi\u00f3n alta"
  },
  "G25b_1": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Ha padecido en los \u00faltimos 12 meses: Tensi\u00f3n alta"
  },
  "G25c_1": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Diagn\u00f3stico m\u00e9dico: Tensi\u00f3n alta"
  },
  "G25a_2": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Ha padecido alguna vez: Infarto de miocardio"
  },
  "G25b_2": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Ha padecido en los \u00faltimos 12 meses: Infarto de miocardio"
  },
  "G25c_2": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Diagn\u00f3stico m\u00e9dico: Infarto de miocardio"
  },
  "G25d_2": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Secuelas : Ha padecido secuelas del infarto de miocardio"
  },
  "G25a_3": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Ha padecido alguna vez: Angina de pecho, enfermedad coronaria"
  },
  "G25b_3": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Ha padecido en los \u00faltimos 12 meses: Angina de pecho, enfermedad coronaria"
  },
  "G25c_3": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Diagn\u00f3stico m\u00e9dico: Angina de pecho, enfermedad coronaria"
  },
  "G25a_4": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Ha padecido alguna vez: Otras enfermedades del coraz\u00f3n"
  },
  "G25b_4": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Ha padecido en los \u00faltimos 12 meses: Otras enfermedades del coraz\u00f3n"
  },
  "G25c_4": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Diagn\u00f3stico m\u00e9dico: Otras enfermedades del coraz\u00f3n"
  },
  "G25a_5": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Ha padecido alguna vez: Varices en las piernas"
  },
  "G25b_5": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Ha padecido en los \u00faltimos 12 meses: Varices en las piernas"
  },
  "G25c_5": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Diagn\u00f3stico m\u00e9dico: Varices en las piernas"
  },
  "G25a_6": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Ha padecido alguna vez: Artrosis (excluyendo artritis)"
  },
  "G25b_6": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Ha padecido en los \u00faltimos 12 meses: Artrosis (excluyendo artritis)"
  },
  "G25c_6": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Diagn\u00f3stico m\u00e9dico: Artrosis (excluyendo artritis)"
  },
  "G25a_7": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Ha padecido alguna vez: Dolor de espalda cr\u00f3nico (cervical)"
  },
  "G25b_7": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Ha padecido en los \u00faltimos 12 meses: Dolor de espalda cr\u00f3nico (cervical)"
  },
  "G25c_7": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Diagn\u00f3stico m\u00e9dico: Dolor de espalda cr\u00f3nico (cervical)"
  },
  "G25a_8": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Ha padecido alguna vez: Dolor de espalda cr\u00f3nico (lumbar)"
  },
  "G25b_8": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Ha padecido en los \u00faltimos 12 meses: Dolor de espalda cr\u00f3nico (lumbar)"
  },
  "G25c_8": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Diagn\u00f3stico m\u00e9dico: Dolor de espalda cr\u00f3nico (lumbar)"
  },
  "G25a_9": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Ha padecido alguna vez: Alergia cr\u00f3nica, como rinitis, conjuntivitis o dermatitis al\u00e9rgica, alergia alimentaria o de otro tipo (asma al\u00e9rgica excluida)"
  },
  "G25b_9": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Ha padecido en los \u00faltimos 12 meses: Alergia cr\u00f3nica, como rinitis, conjuntivitis o dermatitis al\u00e9rgica, alergia alimentaria o de otro tipo (asma al\u00e9rgica excluida)"
  },
  "G25c_9": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Diagn\u00f3stico m\u00e9dico: Alergia cr\u00f3nica, como rinitis, conjuntivitis o dermatitis al\u00e9rgica, alergia alimentaria o de otro tipo (asma al\u00e9rgica excluida)"
  },
  "G25a_10": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Ha padecido alguna vez: Asma (incluida asma al\u00e9rgica)"
  },
  "G25b_10": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Ha padecido en los \u00faltimos 12 meses: Asma (incluida asma al\u00e9rgica)"
  },
  "G25c_10": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Diagn\u00f3stico m\u00e9dico: Asma (incluida asma al\u00e9rgica)"
  },
  "G25a_11": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Ha padecido alguna vez: Bronquitis cr\u00f3nica, enfisema, enfermedad pulmonar obstructiva cr\u00f3nica (EPOC)"
  },
  "G25b_11": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Ha padecido en los \u00faltimos 12 meses: Bronquitis cr\u00f3nica, enfisema, enfermedad pulmonar obstructiva cr\u00f3nica (EPOC)"
  },
  "G25c_11": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Diagn\u00f3stico m\u00e9dico: Bronquitis cr\u00f3nica, enfisema, enfermedad pulmonar obstructiva cr\u00f3nica (EPOC)"
  },
  "G25a_12": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Ha padecido alguna vez: Diabetes"
  },
  "G25b_12": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Ha padecido en los \u00faltimos 12 meses: Diabetes"
  },
  "G25c_12": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Diagn\u00f3stico m\u00e9dico: Diabetes"
  },
  "G25a_13": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Ha padecido alguna vez: \u00dalcera de est\u00f3mago o duodeno"
  },
  "G25b_13": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Ha padecido en los \u00faltimos 12 meses: \u00dalcera de est\u00f3mago o duodeno"
  },
  "G25c_13": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Diagn\u00f3stico m\u00e9dico: \u00dalcera de est\u00f3mago o duodeno"
  },
  "G25a_14": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Ha padecido alguna vez: Incontinencia urinaria o problemas de control de la orina"
  },
  "G25b_14": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Ha padecido en los \u00faltimos 12 meses: Incontinencia urinaria o problemas de control de la orina"
  },
  "G25c_14": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Diagn\u00f3stico m\u00e9dico: Incontinencia urinaria o problemas de control de la orina"
  },
  "G25a_15": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Ha padecido alguna vez: Colesterol alto"
  },
  "G25b_15": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Ha padecido en los \u00faltimos 12 meses: Colesterol alto"
  },
  "G25c_15": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Diagn\u00f3stico m\u00e9dico: Colesterol alto"
  },
  "G25a_16": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Ha padecido alguna vez: Cataratas"
  },
  "G25b_16": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Ha padecido en los \u00faltimos 12 meses: Cataratas"
  },
  "G25c_16": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Diagn\u00f3stico m\u00e9dico: Cataratas"
  },
  "G25a_17": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Ha padecido alguna vez: Problemas cr\u00f3nicos de piel"
  },
  "G25b_17": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Ha padecido en los \u00faltimos 12 meses: Problemas cr\u00f3nicos de piel"
  },
  "G25c_17": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Diagn\u00f3stico m\u00e9dico: Problemas cr\u00f3nicos de piel"
  },
  "G25a_18": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Ha padecido alguna vez: Estre\u00f1imiento cr\u00f3nico"
  },
  "G25b_18": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Ha padecido en los \u00faltimos 12 meses: Estre\u00f1imiento cr\u00f3nico"
  },
  "G25c_18": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Diagn\u00f3stico m\u00e9dico: Estre\u00f1imiento cr\u00f3nico"
  },
  "G25a_19": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Ha padecido alguna vez: Cirrosis, disfunci\u00f3n hep\u00e1tica"
  },
  "G25b_19": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Ha padecido en los \u00faltimos 12 meses: Cirrosis, disfunci\u00f3n hep\u00e1tica"
  },
  "G25c_19": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Diagn\u00f3stico m\u00e9dico: Cirrosis, disfunci\u00f3n hep\u00e1tica"
  },
  "G25a_20": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Ha padecido alguna vez: Depresi\u00f3n"
  },
  "G25b_20": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Ha padecido en los \u00faltimos 12 meses: Depresi\u00f3n"
  },
  "G25c_20": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Diagn\u00f3stico m\u00e9dico: Depresi\u00f3n"
  },
  "G25a_21": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Ha padecido alguna vez: Ansiedad cr\u00f3nica "
  },
  "G25b_21": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Ha padecido en los \u00faltimos 12 meses: Ansiedad cr\u00f3nica "
  },
  "G25c_21": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Diagn\u00f3stico m\u00e9dico: Ansiedad cr\u00f3nica "
  },
  "G25a_22": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Ha padecido alguna vez: Otros problemas mentales"
  },
  "G25b_22": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Ha padecido en los \u00faltimos 12 meses: Otros problemas mentales"
  },
  "G25c_22": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Diagn\u00f3stico m\u00e9dico: Otros problemas mentales"
  },
  "G25a_23": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Ha padecido alguna vez: Ictus (embolia, infarto cerebral, hemorragia cerebral)"
  },
  "G25b_23": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Ha padecido en los \u00faltimos 12 meses: Ictus (embolia, infarto cerebral, hemorragia cerebral)"
  },
  "G25c_23": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Diagn\u00f3stico m\u00e9dico: Ictus (embolia, infarto cerebral, hemorragia cerebral)"
  },
  "G25d_23": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Secuelas: Ictus (embolia, infarto cerebral, hemorragia cerebral)"
  },
  "G25a_24": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Ha padecido alguna vez: Migra\u00f1a o dolor de cabeza frecuente"
  },
  "G25b_24": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Ha padecido en los \u00faltimos 12 meses: Migra\u00f1a o dolor de cabeza frecuente"
  },
  "G25c_24": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Diagn\u00f3stico m\u00e9dico: Migra\u00f1a o dolor de cabeza frecuente"
  },
  "G25a_25": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Ha padecido alguna vez: Hemorroides"
  },
  "G25b_25": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Ha padecido en los \u00faltimos 12 meses: Hemorroides"
  },
  "G25c_25": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Diagn\u00f3stico m\u00e9dico: Hemorroides"
  },
  "G25a_26": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Ha padecido alguna vez: Tumores malignos"
  },
  "G25b_26": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Ha padecido en los \u00faltimos 12 meses: Tumores malignos"
  },
  "G25c_26": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Diagn\u00f3stico m\u00e9dico: Tumores malignos"
  },
  "G25a_27": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Ha padecido alguna vez: Osteoporosis"
  },
  "G25b_27": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Ha padecido en los \u00faltimos 12 meses: Osteoporosis"
  },
  "G25c_27": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Diagn\u00f3stico m\u00e9dico: Osteoporosis"
  },
  "G25a_28": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Ha padecido alguna vez: Problemas de tiroides"
  },
  "G25b_28": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Ha padecido en los \u00faltimos 12 meses: Problemas de tiroides"
  },
  "G25c_28": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Diagn\u00f3stico m\u00e9dico: Problemas de tiroides"
  },
  "G25a_29": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Ha padecido alguna vez: Problemas de ri\u00f1\u00f3n"
  },
  "G25b_29": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Ha padecido en los \u00faltimos 12 meses: Problemas de ri\u00f1\u00f3n"
  },
  "G25c_29": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Diagn\u00f3stico m\u00e9dico: Problemas de ri\u00f1\u00f3n"
  },
  "G25a_30": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Ha padecido alguna vez: Problemas de pr\u00f3stata (solo hombres)"
  },
  "G25b_30": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Ha padecido en los \u00faltimos 12 meses: Problemas de pr\u00f3stata (solo hombres)"
  },
  "G25c_30": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Diagn\u00f3stico m\u00e9dico: Problemas de pr\u00f3stata (solo hombres)"
  },
  "G25a_31": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Ha padecido alguna vez: Problemas del periodo menop\u00e1usico (solo mujeres)"
  },
  "G25b_31": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Ha padecido en los \u00faltimos 12 meses: Problemas del periodo menop\u00e1usico (solo mujeres)"
  },
  "G25c_31": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Diagn\u00f3stico m\u00e9dico: Problemas del periodo menop\u00e1usico (solo mujeres)"
  },
  "G25a_32": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Ha padecido alguna vez: Lesiones o defectos permanentes causados por un accidente"
  },
  "G25b_32": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Ha padecido en los \u00faltimos 12 meses: Lesiones o defectos permanentes causados por un accidente"
  },
  "G25c_32": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Diagn\u00f3stico m\u00e9dico: Lesiones o defectos permanentes causados por un accidente"
  },
  "H26_1": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Ha tenido en los \u00faltimos 12 meses: Accidente de tr\u00e1fico"
  },
  "H26_2": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Ha tenido en los \u00faltimos 12 meses: Accidente en casa"
  },
  "H26_3": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Ha tenido en los \u00faltimos 12 meses: Accidente durante su tiempo libre"
  },
  "H27": {
    "diccionario": {
      "1": "Ingres\u00f3 en un hospital",
      "2": "Acudi\u00f3 a un centro de urgencias",
      "3": "Consult\u00f3 a un m\u00e9dico/a o enfermero/a",
      "4": "No hizo ninguna consulta ni intervenci\u00f3n",
      "8": "No sabe",
      "9": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Intervenci\u00f3n sanitaria debida al accidente m\u00e1s grave"
  },
  "J30": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Ausencias del trabajo en los \u00faltimos 12 meses por problemas de salud"
  },
  "J31": {
    "diccionario": {
      "998": "No sabe",
      "999": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "N\u00famero de d\u00edas de ausencia del trabajo en los \u00faltimos 12 meses (001 al 366)"
  },
  "K32": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "2": "No",
      "3": "Soy ciego o no puedo ver en absoluto",
      "8": "No sabe",
      "9": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "\u00bfUtiliza gafas o lentillas?"
  },
  "K33": {
    "diccionario": {
      "1": "No, ninguna dificultad",
      "2": "S\u00ed, alguna dificultad",
      "3": "S\u00ed, mucha dificultad",
      "4": "No puedo ver en absoluto",
      "8": "No sabe",
      "9": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Dificultad para ver (doble enunciado)"
  },
  "K34": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "2": "No",
      "3": "Soy sordo profundo",
      "8": "No sabe",
      "9": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "\u00bfUtiliza aud\u00edfono?"
  },
  "K35": {
    "diccionario": {
      "1": "No, ninguna dificultad",
      "2": "S\u00ed, alguna dificultad",
      "3": "S\u00ed, mucha dificultad",
      "4": "No puedo hacerlo en absoluto",
      "5": "No aplicable (nunca lo ha intentado o necesitado hacerlo)",
      "8": "No sabe",
      "9": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Dificultad para oir en un sitio tranquilo (doble enunciado)"
  },
  "K36": {
    "diccionario": {
      "1": "No, ninguna dificultad",
      "2": "S\u00ed, alguna dificultad",
      "3": "S\u00ed, mucha dificultad",
      "4": "No puedo hacerlo en absoluto",
      "5": "No aplicable (nunca lo ha intentado o necesitado hacerlo)",
      "8": "No sabe",
      "9": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Dificultad para oir en un sitio m\u00e1s ruidoso (doble enunciado)"
  },
  "K37": {
    "diccionario": {
      "1": "No, ninguna dificultad",
      "2": "S\u00ed, alguna dificultad",
      "3": "S\u00ed, mucha dificultad",
      "4": "No puedo hacerlo en absoluto",
      "5": "No aplicable (nunca lo ha intentado o necesitado hacerlo)",
      "8": "No sabe",
      "9": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Dificultad para caminar 500 metros sin ayuda"
  },
  "K38": {
    "diccionario": {
      "1": "No, ninguna dificultad",
      "2": "S\u00ed, alguna dificultad",
      "3": "S\u00ed, mucha dificultad",
      "4": "No puedo hacerlo en absoluto",
      "5": "No aplicable (nunca lo ha intentado o necesitado hacerlo)",
      "8": "No sabe",
      "9": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Dificultad para subir o bajar 12 escalones"
  },
  "K38a": {
    "diccionario": {
      "1": "No, ninguna dificultad",
      "2": "S\u00ed, alguna dificultad",
      "3": "S\u00ed, mucha dificultad",
      "4": "No puedo hacerlo en absoluto",
      "5": "No aplicable (nunca lo ha intentado o necesitado hacerlo)",
      "8": "No sabe",
      "9": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Dificultad para concentrarse"
  },
  "K38b": {
    "diccionario": {
      "1": "No, ninguna dificultad",
      "2": "S\u00ed, alguna dificultad",
      "3": "S\u00ed, mucha dificultad",
      "4": "No puedo hacerlo en absoluto",
      "5": "No aplicable (nunca lo ha intentado o necesitado hacerlo)",
      "8": "No sabe",
      "9": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Dificultad para morder o masticar"
  },
  "L39_1": {
    "diccionario": {
      "1": "No, ninguna dificultad",
      "2": "S\u00ed, alguna dificultad",
      "3": "S\u00ed, mucha dificultad",
      "4": "No puedo hacerlo por m\u00ed mismo",
      "8": "No sabe",
      "9": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Dificultad para actividades b\u00e1sicas diarias: Alimentarse sin ayuda"
  },
  "L39_2": {
    "diccionario": {
      "1": "No, ninguna dificultad",
      "2": "S\u00ed, alguna dificultad",
      "3": "S\u00ed, mucha dificultad",
      "4": "No puedo hacerlo por m\u00ed mismo",
      "8": "No sabe",
      "9": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Dificultad para actividades b\u00e1sicas diarias: Sentarse, levantarse de una silla o de una cama, acostarse sin ayuda"
  },
  "L39_3": {
    "diccionario": {
      "1": "No, ninguna dificultad",
      "2": "S\u00ed, alguna dificultad",
      "3": "S\u00ed, mucha dificultad",
      "4": "No puedo hacerlo por m\u00ed mismo",
      "8": "No sabe",
      "9": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Dificultad para actividades b\u00e1sicas diarias: Vestirse y desvestirse sin ayuda"
  },
  "L39_4": {
    "diccionario": {
      "1": "No, ninguna dificultad",
      "2": "S\u00ed, alguna dificultad",
      "3": "S\u00ed, mucha dificultad",
      "4": "No puedo hacerlo por m\u00ed mismo",
      "8": "No sabe",
      "9": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Dificultad para actividades b\u00e1sicas diarias: Ir al servicio sin ayuda"
  },
  "L39_5": {
    "diccionario": {
      "1": "No, ninguna dificultad",
      "2": "S\u00ed, alguna dificultad",
      "3": "S\u00ed, mucha dificultad",
      "4": "No puedo hacerlo por m\u00ed mismo",
      "8": "No sabe",
      "9": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Dificultad para actividades b\u00e1sicas diarias: Ducharse o ba\u00f1arse sin ayuda"
  },
  "L40": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed, al menos para una actividad",
      "2": "No",
      "8": "No sabe",
      "9": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "\u00bfDispone habitualmente de ayuda para realizarlas?"
  },
  "L41": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed, al menos para una actividad",
      "2": "No",
      "8": "No sabe",
      "9": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "\u00bfNecesitar\u00eda ayuda o m\u00e1s ayuda de la que dispone? (doble enunciado)"
  },
  "L42_1": {
    "diccionario": {
      "1": "No, ninguna dificultad",
      "2": "S\u00ed, alguna dificultad",
      "3": "S\u00ed, mucha dificultad",
      "4": "No puedo hacerlo en absoluto",
      "5": "No aplicable (nunca lo ha intentado o necesitado hacerlo)",
      "8": "No sabe",
      "9": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Dificultad para actividades relacionadas con el hogar: Preparar las comidas sin ayuda"
  },
  "L42_2": {
    "diccionario": {
      "1": "No, ninguna dificultad",
      "2": "S\u00ed, alguna dificultad",
      "3": "S\u00ed, mucha dificultad",
      "4": "No puedo hacerlo en absoluto",
      "5": "No aplicable (nunca lo ha intentado o necesitado hacerlo)",
      "8": "No sabe",
      "9": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Dificultad para actividades relacionadas con el hogar: Utilizar el tel\u00e9fono sin ayuda"
  },
  "L42_3": {
    "diccionario": {
      "1": "No, ninguna dificultad",
      "2": "S\u00ed, alguna dificultad",
      "3": "S\u00ed, mucha dificultad",
      "4": "No puedo hacerlo en absoluto",
      "5": "No aplicable (nunca lo ha intentado o necesitado hacerlo)",
      "8": "No sabe",
      "9": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Dificultad para actividades relacionadas con el hogar: Realizar compras sin ayuda"
  },
  "L42_4": {
    "diccionario": {
      "1": "No, ninguna dificultad",
      "2": "S\u00ed, alguna dificultad",
      "3": "S\u00ed, mucha dificultad",
      "4": "No puedo hacerlo en absoluto",
      "5": "No aplicable (nunca lo ha intentado o necesitado hacerlo)",
      "8": "No sabe",
      "9": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Dificultad para actividades relacionadas con el hogar: Tomar sus medicamentos sin ayuda"
  },
  "L42_5": {
    "diccionario": {
      "1": "No, ninguna dificultad",
      "2": "S\u00ed, alguna dificultad",
      "3": "S\u00ed, mucha dificultad",
      "4": "No puedo hacerlo en absoluto",
      "5": "No aplicable (nunca lo ha intentado o necesitado hacerlo)",
      "8": "No sabe",
      "9": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Dificultad para actividades relacionadas con el hogar: Realizar tareas dom\u00e9sticas ligeras sin ayuda"
  },
  "L42_6": {
    "diccionario": {
      "1": "No, ninguna dificultad",
      "2": "S\u00ed, alguna dificultad",
      "3": "S\u00ed, mucha dificultad",
      "4": "No puedo hacerlo en absoluto",
      "5": "No aplicable (nunca lo ha intentado o necesitado hacerlo)",
      "8": "No sabe",
      "9": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Dificultad para actividades relacionadas con el hogar: Realizar ocasionalmente tareas dom\u00e9sticas que requieren un gran esfuerzo sin ayuda"
  },
  "L42_7": {
    "diccionario": {
      "1": "No, ninguna dificultad",
      "2": "S\u00ed, alguna dificultad",
      "3": "S\u00ed, mucha dificultad",
      "4": "No puedo hacerlo en absoluto",
      "5": "No aplicable (nunca lo ha intentado o necesitado hacerlo)",
      "8": "No sabe",
      "9": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Dificultad para actividades relacionadas con el hogar: Administrar su propio dinero sin ayuda"
  },
  "L43": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed, al menos para una actividad",
      "2": "No",
      "8": "No sabe",
      "9": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "\u00bfDispone habitualmente de ayuda para realizarlas?"
  },
  "L44": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed, al menos para una actividad",
      "2": "No",
      "8": "No sabe",
      "9": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "\u00bfNecesitar\u00eda ayuda o m\u00e1s ayuda de la que dispone? (doble enunciado)"
  },
  "L45": {
    "diccionario": {
      "1": "Ninguno",
      "2": "Muy leve",
      "3": "Leve",
      "4": "Moderado",
      "5": "Severo",
      "6": "Extremo",
      "8": "No sabe",
      "9": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Grado de dolor padecido durante las \u00faltimas 4 semanas"
  },
  "L46": {
    "diccionario": {
      "1": "Nada",
      "2": "Un poco",
      "3": "Moderadamente",
      "4": "Bastante",
      "5": "Mucho",
      "8": "No sabe",
      "9": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "\u00bfHasta qu\u00e9 punto el dolor afect\u00f3 a sus actividades cotidianas?"
  },
  "N48": {
    "diccionario": {
      "1": "En las \u00faltimas 4 semanas",
      "2": "Entre 4 semanas y 12 meses",
      "3": "Hace 12 meses o m\u00e1s",
      "4": "Nunca"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Tiempo desde la \u00faltima consulta al m\u00e9dico general o de familia"
  },
  "N49": {
    "diccionario": {
      "98": "No sabe",
      "99": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "N\u00famero de consultas a un m\u00e9dico general o de familia en las cuatro \u00faltimas semanas\n00 a 28\nEl valor 00 corresponde a las personas que fueron al m\u00e9dico general en los \u00faltimos 12 meses pero no en las \u00faltimas 4 semanas (criterio Eurostat)"
  },
  "N50": {
    "diccionario": {
      "1": "En las \u00faltimas 4 semanas",
      "2": "Entre 4 semanas y 12 meses",
      "3": "Hace 12 meses o m\u00e1s",
      "4": "Nunca",
      "8": "No sabe",
      "9": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Tiempo desde la \u00faltima consulta a un m\u00e9dico especialista"
  },
  "N51": {
    "diccionario": {
      "98": "No sabe",
      "99": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "N\u00famero de consultas a un m\u00e9dico especialista en las cuatro \u00faltimas semanas\n00 a 28\nEl valor 00 corresponde a las personas que fueron al m\u00e9dico especialista en los \u00faltimos 12 meses pero no en las \u00faltimas 4 semanas (criterio Eurostat)"
  },
  "N52": {
    "diccionario": {
      "1": "M\u00e9dico de familia o m\u00e9dico general",
      "2": "Especialista",
      "8": "No sabe",
      "9": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "\u00daltimo m\u00e9dico consultado"
  },
  "N53": {
    "diccionario": {
      "01": "Centro de Salud / Consultorio",
      "02": "Ambulatorio / Centro de especialidades",
      "03": "Consulta externa de un hospital",
      "04": "Servicio de urgencias no hospitalario",
      "05": "Servicio de urgencias de un hospital",
      "06": "Consulta de m\u00e9dico de una sociedad",
      "07": "Consulta de m\u00e9dico particular",
      "08": "Empresa o lugar de trabajo",
      "09": "Domicilio del entrevistado",
      "10": "Consulta telef\u00f3nica",
      "11": "Otro lugar",
      "98": "No sabe",
      "99": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Lugar de la \u00faltima consulta en estas cuatro semanas"
  },
  "N54": {
    "diccionario": {
      "1": "Diagn\u00f3stico de una enfermedad o problema de salud",
      "2": "Un accidente o agresi\u00f3n",
      "3": "Revisi\u00f3n",
      "4": "S\u00f3lo dispensaci\u00f3n de recetas",
      "5": "Parte de baja, confirmaci\u00f3n o alta",
      "6": "Otros motivos",
      "8": "No sabe",
      "9": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Motivo principal de esta \u00faltima consulta"
  },
  "N57": {
    "diccionario": {
      "1": "Sanidad P\u00fablica (Seguridad Social)",
      "2": "Sociedad m\u00e9dica",
      "3": "Consulta privada",
      "4": "Otros (m\u00e9dico de empresa, etc.)",
      "8": "No sabe",
      "9": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Dependencia funcional del m\u00e9dico"
  },
  "N58_1": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Visita durante los \u00faltimos 12 meses a: Fisioterapeuta"
  },
  "N58_2": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Visita durante los \u00faltimos 12 meses a: Psic\u00f3logo, psicoterapeuta o psiquiatra"
  },
  "N58_3": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Visita durante los \u00faltimos 12 meses a: Enfermero/a, matrona"
  },
  "N59": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Realizaci\u00f3n de an\u00e1lisis en los \u00faltimos 12 meses"
  },
  "N60_1": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Pruebas durante los \u00faltimos 12 meses: Radiograf\u00eda"
  },
  "N60_2": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Pruebas durante los \u00faltimos 12 meses: TAC o esc\u00e1ner"
  },
  "N60_3": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Pruebas durante los \u00faltimos 12 meses: Ecograf\u00eda"
  },
  "N60_4": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Pruebas durante los \u00faltimos 12 meses: Resonancia magn\u00e9tica"
  },
  "N60a_1": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Visitas durante los \u00faltimos 12 meses: Home\u00f3pata"
  },
  "N60a_2": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Visitas durante los \u00faltimos 12 meses: Acupuntor"
  },
  "N60a_3": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Visitas durante los \u00faltimos 12 meses: Naturista"
  },
  "N60a_4": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Visitas durante los \u00faltimos 12 meses: Otro profesional de medicina alternativa (oste\u00f3pata, quiropr\u00e1ctico...)"
  },
  "N61_1": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Servicios asistenciales en los \u00faltimos 12 meses: Atenci\u00f3n domiciliaria prestada por enfermero/a o matrona"
  },
  "N61_2": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Servicios asistenciales en los \u00faltimos 12 meses: Ayuda domiciliaria para las tareas dom\u00e9sticas o para las personas mayores"
  },
  "N61_3": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Servicios asistenciales en los \u00faltimos 12 meses: Comidas a domicilio para personas mayores"
  },
  "N61_4": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Servicios asistenciales en los \u00faltimos 12 meses: Servicios especiales de transporte a domicilio"
  },
  "N61_5": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Servicios asistenciales en los \u00faltimos 12 meses: Otros servicios de asistencia domiciliaria"
  },
  "N62": {
    "diccionario": {
      "1": "Hace 3 meses o menos",
      "2": "Hace m\u00e1s de 3 meses y menos de 6",
      "3": "Hace 6 meses o m\u00e1s pero menos de 12",
      "4": "Hace 12 meses o m\u00e1s",
      "5": "Nunca"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Tiempo desde la \u00faltima consulta al dentista, estomat\u00f3logo o higienista dental"
  },
  "N62b": {
    "diccionario": {
      "98": "No sabe",
      "99": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "N\u00ba de veces que visit\u00f3 al dentista, estomat\u00f3logo o higienista dental en los \u00faltimos 3 meses"
  },
  "N63_1": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Tipo de asistencia: Revisi\u00f3n o chequeo"
  },
  "N63_2": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Tipo de asistencia: Limpieza de boca"
  },
  "N63_3": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Tipo de asistencia: Empastes (obturaciones), endodoncias "
  },
  "N63_4": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Tipo de asistencia: Extracci\u00f3n de alg\u00fan diente/muela"
  },
  "N63_5": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Tipo de asistencia: Fundas, puentes u otro tipo de pr\u00f3tesis"
  },
  "N63_6": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Tipo de asistencia: Tratamiento de las enfermedades de las enc\u00edas"
  },
  "N63_7": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Tipo de asistencia: Ortodoncia"
  },
  "N63_8": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Tipo de asistencia: Aplicaci\u00f3n de fl\u00faor"
  },
  "N63_9": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Tipo de asistencia: Implantes"
  },
  "N63_10": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Tipo de asistencia: Otro tipo"
  },
  "N64": {
    "diccionario": {
      "1": "Sanidad P\u00fablica (Seguridad Social, Ayuntamiento, etc.)",
      "2": "Sociedad m\u00e9dica",
      "3": "Consulta privada",
      "4": "Otros ",
      "8": "No sabe",
      "9": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Dependencia funcional del dentista consultado en la \u00faltima visita"
  },
  "N65_1": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Estado de dientes y muelas: Tiene caries"
  },
  "N65_2": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Estado de dientes y muelas: Le han extra\u00eddo dientes/muelas"
  },
  "N65_3": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Estado de dientes y muelas: Tiene dientes/muelas empastados (obturados)"
  },
  "N65_4": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Estado de dientes y muelas: Le sangran las enc\u00edas al cepillarse o espont\u00e1neamente"
  },
  "N65_5": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Estado de dientes y muelas: Se le mueven los dientes/muelas"
  },
  "N65_6": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Estado de dientes y muelas: Lleva fundas (coronas), puentes, otras pr\u00f3tesis o dentadura postiza"
  },
  "N65_7": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Estado de dientes y muelas: Le faltan dientes/muelas que no han sido sustituidos por pr\u00f3tesis"
  },
  "N65_8": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Estado de dientes y muelas: Tiene o conserva todos sus dientes/muelas naturales"
  },
  "O66": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Ingreso en hospital en los \u00faltimos 12 meses, excluyendo parto o ces\u00e1rea (doble enunciado)"
  },
  "O67": {
    "diccionario": {
      "98": "No sabe",
      "99": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "N\u00famero de veces ingresado en un hospital en los \u00faltimos 12 meses, excluyendo parto o ces\u00e1rea (doble enunciado)\n00 a 89\nSe permite el 00 para personas que est\u00e1n hospitalizadas en el momento de la entrevista y no han estado hospitalizadas m\u00e1s veces en los \u00faltimos 12 meses (regla Eurostat)"
  },
  "O68": {
    "diccionario": {
      "998": "No sabe",
      "999": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "N\u00famero total de noches ingresado en un hospital en los \u00faltimos 12 meses, excluyendo parto o ces\u00e1rea\n000 a 365\nSe permite el 000 para personas que est\u00e1n hospitalizadas en el momento de la entrevista y no han estado hospitalizadas m\u00e1s veces en los \u00faltimos 12 meses (regla Eurostat)"
  },
  "O69": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Ingreso en hospital en los \u00faltimos 12 meses debido a parto o ces\u00e1rea"
  },
  "O71": {
    "diccionario": {
      "1": "Intervenci\u00f3n quir\u00fargica",
      "2": "Estudio m\u00e9dico para diagn\u00f3stico",
      "3": "Tratamiento m\u00e9dico sin intervenci\u00f3n quir\u00fargica",
      "4": "Parto (incluye ces\u00e1rea)",
      "5": "Otros motivos",
      "8": "No sabe",
      "9": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Motivo del \u00faltimo ingreso en el hospital"
  },
  "O74": {
    "diccionario": {
      "1": "Sanidad P\u00fablica (Seguridad Social)",
      "2": "Mutualidad obligatoria (MUFACE, ISFAS, etc.)",
      "3": "Sociedad m\u00e9dica privada",
      "4": "A su propio cargo o de su hogar",
      "5": "A cargo de otras personas, organismos o instituciones",
      "8": "No sabe",
      "9": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "\u00bfA cargo de qui\u00e9n corrieron los gastos de hospitalizaci\u00f3n?"
  },
  "O75": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Ingreso en hospital de d\u00eda en los \u00faltimos 12 meses"
  },
  "O76": {
    "diccionario": {
      "998": "No sabe",
      "999": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "N\u00famero de ingresos en un hospital de d\u00eda en los \u00faltimos 12 meses\n001 a 365"
  },
  "O78": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Utilizaci\u00f3n del servicio de urgencias en los \u00faltimos 12 meses"
  },
  "O79": {
    "diccionario": {
      "998": "No sabe",
      "999": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "N\u00famero de veces que utiliz\u00f3 el servicio de urgencias en los \u00faltimos 12 meses\n001 a 200"
  },
  "O80_1": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Lugar de atenci\u00f3n del \u00faltimo servicio de urgencias: Lugar donde se encontraba"
  },
  "O80_2": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Lugar de atenci\u00f3n del \u00faltimo servicio de urgencias: Unidad m\u00f3vil"
  },
  "O80_3": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Lugar de atenci\u00f3n del \u00faltimo servicio de urgencias: Centro o servicio de urgencias"
  },
  "O81_1": {
    "diccionario": {
      "98": "No sabe",
      "99": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Tiempo desde que se sinti\u00f3 enfermo hasta que pidi\u00f3 asistencia urgente (\u00faltimo servicio de urgencias utilizado): D\u00edas\n00 a 30"
  },
  "O81_2": {
    "diccionario": {
      "98": "No sabe",
      "99": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Tiempo desde que se sinti\u00f3 enfermo hasta que pidi\u00f3 asistencia urgente (\u00faltimo servicio de urgencias utilizado): Horas\n00 a 23"
  },
  "O81_3": {
    "diccionario": {
      "98": "No sabe",
      "99": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Tiempo desde que se sinti\u00f3 enfermo hasta que pidi\u00f3 asistencia urgente (\u00faltimo servicio de urgencias utilizado): Minutos\n00 a 59"
  },
  "O82_1": {
    "diccionario": {
      "98": "No sabe",
      "99": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Tiempo desde que pidi\u00f3 asistencia urgente hasta que fue atendido (\u00faltimo servicio de urgencias utilizado): Horas\n00 a 48"
  },
  "O82_2": {
    "diccionario": {
      "98": "No sabe",
      "99": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Tiempo desde que pidi\u00f3 asistencia urgente hasta que fue atendido (\u00faltimo servicio de urgencias utilizado): Minutos\n00 a 59"
  },
  "O83": {
    "diccionario": {
      "1": "Hospital de la Sanidad P\u00fablica (Seguridad Social)",
      "2": "Centro o servicio de urgencias no hospitalario de la Sanidad P\u00fablica (Seguridad Social) ",
      "3": "Sanatorio, hospital o cl\u00ednica privada ",
      "4": "Servicio privado de urgencias",
      "5": "Casa de socorro o servicio de urgencias del ayuntamiento ",
      "6": "Otro tipo de servicio  ",
      "8": "No sabe",
      "9": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Tipo de servicio de urgencias utilizado la \u00faltima vez"
  },
  "O84_1": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Modalidad de seguro sanitario: Sanidad P\u00fablica (Seguridad Social)"
  },
  "O84_2": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Modalidad de seguro sanitario: Mutualidades del Estado (MUFACE, ISFAS, MUGEJU) acogidas a la Seguridad Social"
  },
  "O84_3": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Modalidad de seguro sanitario: Mutualidades del Estado (MUFACE, ISFAS, MUGEJU) acogidas a un seguro privado"
  },
  "O84_4": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Modalidad de seguro sanitario: Seguro m\u00e9dico privado, concertado individualmente (sociedades m\u00e9dicas, Colegios Profesionales...)"
  },
  "O84_5": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Modalidad de seguro sanitario: Seguro m\u00e9dico concertado por la empresa"
  },
  "O84_6": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Modalidad de seguro sanitario: No tiene seguro m\u00e9dico"
  },
  "O84_7": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Modalidad de seguro sanitario: Otras situaciones"
  },
  "O84_8": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Modalidad de seguro sanitario: No sabe"
  },
  "O84_9": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Modalidad de seguro sanitario: No contesta"
  },
  "P85": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Consumo de medicamentos recetados por un m\u00e9dico durante las dos \u00faltimas semanas"
  },
  "P86": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Consumo de medicamentos no recetados por un m\u00e9dico durante las dos \u00faltimas semanas"
  },
  "P87_1a": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Medicinas para el catarro, gripe, garganta, bronquios consumidas"
  },
  "P87_1b": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Medicinas para el catarro, gripe, garganta, bronquios recetadas"
  },
  "P87_2b": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Medicinas para el dolor recetadas                        "
  },
  "P87_3a": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Medicinas para bajar la fiebre consumidas            "
  },
  "P87_3b": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Medicinas para bajar la fiebre recetadas              "
  },
  "P87_4a": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Reconstituyentes como vitaminas, minerales, t\u00f3nicos consumidos"
  },
  "P87_4b": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Reconstituyentes como vitaminas, minerales, t\u00f3nicos recetados"
  },
  "P87_5a": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Laxantes consumidos"
  },
  "P87_5b": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Laxantes recetados"
  },
  "P87_6a": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Antibi\u00f3ticos consumidos"
  },
  "P87_6b": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Antibi\u00f3ticos recetados"
  },
  "P87_7a": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Tranquilizantes, relajantes, pastillas para dormir consumidos"
  },
  "P87_7b": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Tranquilizantes, relajantes, pastillas para dormir recetados"
  },
  "P87_8a": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Medicamentos para la alergia consumidos"
  },
  "P87_8b": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Medicamentos para la alergia recetados"
  },
  "P87_9a": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Medicamentos para la diarrea consumidos"
  },
  "P87_9b": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Medicamentos para la diarrea recetados"
  },
  "P87_10a": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Medicinas para el reuma consumidas"
  },
  "P87_10b": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Medicinas para el reuma recetadas"
  },
  "P87_11a": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Medicinas para el coraz\u00f3n consumidas"
  },
  "P87_11b": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Medicinas para el coraz\u00f3n recetadas"
  },
  "P87_12a": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Medicinas para la tensi\u00f3n arterial consumidas"
  },
  "P87_12b": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Medicinas para la tensi\u00f3n arterial recetadas"
  },
  "P87_13b": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Medicinas para el est\u00f3mago y/o las alteraciones digestivas recetadas"
  },
  "P87_14a": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Antidepresivos, estimulantes consumidos"
  },
  "P87_14b": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Antidepresivos, estimulantes recetados"
  },
  "P87_15a": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "P\u00edldoras para no quedar embarazada consumidas"
  },
  "P87_15b": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "P\u00edldoras para no quedar embarazada recetadas"
  },
  "P87_16a": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Hormonas para la menopausia consumidas"
  },
  "P87_16b": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Hormonas para la menopausia recetadas  "
  },
  "P87_17a": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Medicamentos para adelgazar consumidos"
  },
  "P87_17b": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Medicamentos para adelgazar recetados"
  },
  "P87_18a": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Medicamentos para bajar el colesterol consumidos"
  },
  "P87_18b": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Medicamentos para bajar el colesterol recetados"
  },
  "P87_19a": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Medicamentos para la diabetes consumidos"
  },
  "P87_19b": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Medicamentos para la diabetes recetados"
  },
  "P87_20a": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Medicamentos para el tiroides consumidos"
  },
  "P87_20b": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Medicamentos para el tiroides recetados"
  },
  "P87_21a": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Productos homeop\u00e1ticos consumidos"
  },
  "P87_21b": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Productos homeop\u00e1ticos recetados"
  },
  "P87_22a": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Productos naturistas consumidos"
  },
  "P87_22b": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Productos naturistas recetados"
  },
  "P87_23a": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Otros medicamentos consumidos"
  },
  "P87_23b": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Otros medicamentos recetados"
  },
  "Q88": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Vacunaci\u00f3n de la gripe en la \u00faltima campa\u00f1a"
  },
  "Q89": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Toma de tensi\u00f3n arterial alguna vez por un profesional sanitario"
  },
  "Q90": {
    "diccionario": {
      "1": "En los \u00faltimos 12 meses",
      "2": "Hace 1 a\u00f1o o m\u00e1s pero menos de 2 a\u00f1os",
      "3": "Hace 2 a\u00f1os o m\u00e1s pero menos de 3 a\u00f1os",
      "4": "Hace 3 a\u00f1os o m\u00e1s pero menos de 5 a\u00f1os",
      "5": "Hace 5 a\u00f1os o m\u00e1s",
      "8": "No sabe",
      "9": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Tiempo que hace de la \u00faltima toma de tensi\u00f3n arterial"
  },
  "Q91": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Medici\u00f3n del nivel de colesterol en sangre"
  },
  "Q92": {
    "diccionario": {
      "1": "En los \u00faltimos 12 meses",
      "2": "Hace 1 a\u00f1o o m\u00e1s pero menos de 3 a\u00f1os",
      "3": "Hace 3 a\u00f1os o m\u00e1s pero menos de 5 a\u00f1os",
      "4": "Hace 5 a\u00f1os o m\u00e1s",
      "8": "No sabe",
      "9": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Tiempo que hace de la \u00faltima medici\u00f3n de colesterol"
  },
  "Q93": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Medici\u00f3n del nivel de az\u00facar en sangre por un profesional sanitario"
  },
  "Q94": {
    "diccionario": {
      "1": "En los \u00faltimos 12 meses",
      "2": "Hace 1 a\u00f1o o m\u00e1s pero menos de 3 a\u00f1os",
      "3": "Hace 3 a\u00f1os o m\u00e1s pero menos de 5 a\u00f1os",
      "4": "Hace 5 a\u00f1os o m\u00e1s",
      "8": "No sabe",
      "9": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Tiempo que hace de la \u00faltima medici\u00f3n de az\u00facar en sangre"
  },
  "Q95": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "\u00bfAlguna vez le han hecho una prueba de sangre oculta en heces?"
  },
  "Q96": {
    "diccionario": {
      "1": "En los \u00faltimos 12 meses",
      "2": "Hace 1 a\u00f1o o m\u00e1s pero menos de 2 a\u00f1os",
      "3": "Hace 2 a\u00f1os o m\u00e1s pero menos de 3 a\u00f1os",
      "4": "Hace 3 a\u00f1os o m\u00e1s pero menos de 5 a\u00f1os",
      "5": "Hace 5 a\u00f1os o m\u00e1s",
      "8": "No sabe",
      "9": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Tiempo que hace de la \u00faltima prueba de sangre oculta en heces"
  },
  "Q98": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "\u00bfLe han realizado alguna vez una colonoscopia?"
  },
  "Q99": {
    "diccionario": {
      "1": "En los \u00faltimos 12 meses",
      "2": "Hace 1 a\u00f1o o m\u00e1s pero menos de 5 a\u00f1os",
      "3": "Hace 5 a\u00f1os o m\u00e1s pero menos de 10 a\u00f1os",
      "4": "Hace 10 a\u00f1os o m\u00e1s",
      "8": "No sabe",
      "9": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Tiempo que hace de la \u00faltima colonoscopia"
  },
  "Q100": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "\u00bfAlguna vez le han hecho una mamograf\u00eda?"
  },
  "Q101": {
    "diccionario": {
      "1": "En los \u00faltimos 12 meses",
      "2": "Hace 1 a\u00f1o o m\u00e1s pero menos de 2 a\u00f1os",
      "3": "Hace 2 a\u00f1os o m\u00e1s pero menos de 3 a\u00f1os",
      "4": "Hace 3 a\u00f1os o m\u00e1s",
      "8": "No sabe",
      "9": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Tiempo que hace de la \u00faltima mamograf\u00eda"
  },
  "Q103": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "\u00bfAlguna vez le han hecho una citolog\u00eda vaginal?"
  },
  "Q104": {
    "diccionario": {
      "1": "En los \u00faltimos 12 meses",
      "2": "Hace 1 a\u00f1o o m\u00e1s pero menos de 2 a\u00f1os",
      "3": "Hace 2 a\u00f1os o m\u00e1s pero menos de 3 a\u00f1os",
      "4": "Hace 3 a\u00f1os o m\u00e1s pero menos de 5 a\u00f1os",
      "5": "Hace 5 a\u00f1os o m\u00e1s",
      "8": "No sabe",
      "9": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Tiempo que hace de la \u00faltima citolog\u00eda"
  },
  "R106": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "2": "No",
      "3": "No he necesitado asistencia m\u00e9dica",
      "8": "No sabe",
      "9": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Falta de asistencia m\u00e9dica debido a listas de espera en los \u00faltimos 12 meses"
  },
  "R107": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "2": "No",
      "3": "No he necesitado asistencia m\u00e9dica",
      "8": "No sabe",
      "9": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Falta de asistencia m\u00e9dica debido a problemas de transporte en los \u00faltimos 12 meses"
  },
  "R108_1": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "2": "No",
      "3": "No lo he necesitado",
      "8": "No sabe",
      "9": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Falta de atenci\u00f3n sanitaria debido a problemas econ\u00f3micos en los \u00faltimos 12 meses: Atenci\u00f3n m\u00e9dica"
  },
  "R108_2": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "2": "No",
      "3": "No lo he necesitado",
      "8": "No sabe",
      "9": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Falta de atenci\u00f3n sanitaria debido a problemas econ\u00f3micos en los \u00faltimos 12 meses: Atenci\u00f3n dental"
  },
  "R108_3": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "2": "No",
      "3": "No lo he necesitado",
      "8": "No sabe",
      "9": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Falta de atenci\u00f3n sanitaria debido a problemas econ\u00f3micos en los \u00faltimos 12 meses: Alg\u00fan medicamento que le hab\u00edan recetado"
  },
  "R108_4": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "2": "No",
      "3": "No lo he necesitado",
      "8": "No sabe",
      "9": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Falta de atenci\u00f3n sanitaria debido a problemas econ\u00f3micos en los \u00faltimos 12 meses: Atenci\u00f3n de salud mental"
  },
  "S109": {
    "diccionario": {
      "998": "No sabe",
      "999": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Altura en cm (50 a 220)"
  },
  "S110": {
    "diccionario": {
      "998": "No sabe",
      "999": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Peso en kg (25 a 180)"
  },
  "T111": {
    "diccionario": {
      "1": "Sentado/a la mayor parte de la jornada",
      "2": "De pie la mayor parte de la jornada sin efectuar grandes desplazamientos o esfuerzos",
      "3": "Caminando, llevando alg\u00fan peso, efectuando desplazamientos frecuentes",
      "4": "Realizando tareas que requieren gran esfuerzo f\u00edsico",
      "5": "No aplicable",
      "8": "No sabe",
      "9": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Tipo de actividad f\u00edsica que realiza en la actividad principal"
  },
  "T112": {
    "diccionario": {
      "1": "No hago ejercicio. El tiempo libre lo ocupo de forma casi completamente sedentaria",
      "2": "Hago alguna actividad f\u00edsica o deportiva ocasional",
      "3": "Hago actividad f\u00edsica varias veces al mes",
      "4": "Hago entrenamiento deportivo o f\u00edsico varias veces a la semana",
      "8": "No sabe",
      "9": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Frecuencia con la que realiza alguna actividad f\u00edsica en su tiempo libre"
  },
  "T113": {
    "diccionario": {
      "8": "No sabe",
      "9": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Forma de llegar a los sitios: N\u00famero de d\u00edas en que camina al menos 10 minutos seguidos\n0 a 7"
  },
  "T114": {
    "diccionario": {
      "1": "De 10 a 29 minutos ",
      "2": "De 30 a 59 minutos",
      "3": "Una hora o m\u00e1s  pero menos de 2 horas",
      "4": "Dos horas o m\u00e1s pero menos de 3 horas",
      "5": "Tres horas o m\u00e1s ",
      "8": "No sabe",
      "9": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Forma de llegar a los sitios: Tiempo dedicado a caminar para desplazarse en un d\u00eda habitual"
  },
  "T115": {
    "diccionario": {
      "8": "No sabe",
      "9": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Forma de llegar a los sitios: N\u00famero de d\u00edas en que utiliza la bicicleta al menos 10 minutos seguidos\n0 a7"
  },
  "T116": {
    "diccionario": {
      "1": "De 10 a 29 minutos ",
      "2": "De 30 a 59 minutos",
      "3": "Una hora o m\u00e1s  pero menos de 2 horas",
      "4": "Dos horas o m\u00e1s pero menos de 3 horas",
      "5": "Tres horas o m\u00e1s ",
      "8": "No sabe",
      "9": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Forma de llegar a los sitios: Tiempo empleado en la bicicleta para desplazarse en un d\u00eda habitual"
  },
  "T117": {
    "diccionario": {
      "8": "No sabe",
      "9": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Ejercicio f\u00edsico en tiempo de ocio: N\u00famero de d\u00edas en que practica deporte al menos 10 minutos seguidos"
  },
  "T118_1": {
    "diccionario": {
      "98": "No sabe",
      "99": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Ejercicio f\u00edsico en tiempo de ocio: Tiempo (en horas) dedicado a hacer deporte en una semana habitual\n00 a 90"
  },
  "T118_2": {
    "diccionario": {
      "98": "No sabe",
      "99": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Ejercicio f\u00edsico en tiempo de ocio: Tiempo (en minutos) dedicado a hacer deporte en una semana habitual\n00 a 59"
  },
  "T119": {
    "diccionario": {
      "8": "No sabe",
      "9": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Ejercicio f\u00edsico en tiempo de ocio: N\u00famero de d\u00edas en que realiza actividades destinadas a fortalecer los m\u00fasculos\n0 a 7"
  },
  "T119b_1": {
    "diccionario": {
      "98": "No sabe",
      "99": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Sedentarismo : tiempo que permanece sentado a lo largo de un d\u00eda normal. Horas "
  },
  "T119b_2": {
    "diccionario": {
      "98": "No sabe",
      "99": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Sedentarismo : tiempo que permanece sentado a lo largo de un d\u00eda normal. Minutos"
  },
  "U120_1": {
    "diccionario": {
      "1": "Una o m\u00e1s veces al d\u00eda",
      "2": "De 4 a 6 veces a la semana",
      "3": "Tres veces a la semana",
      "4": "Una o dos veces a la semana",
      "5": "Menos de una vez a la semana",
      "6": "Nunca",
      "8": "No sabe",
      "9": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Frecuencia de consumo de fruta fresca (excluyendo zumos)"
  },
  "U120_1a": {
    "diccionario": {
      "98": "No sabe",
      "99": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Consumo de fruta fresca (excluyendo zumos): Cantidad (01 a 10)"
  },
  "U120_2": {
    "diccionario": {
      "1": "Una o m\u00e1s veces al d\u00eda",
      "2": "De 4 a 6 veces a la semana",
      "3": "Tres veces a la semana",
      "4": "Una o dos veces a la semana",
      "5": "Menos de una vez a la semana",
      "6": "Nunca",
      "8": "No sabe",
      "9": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Frecuencia de consumo de carne (pollo, ternera, cerdo, cordero, etc.)"
  },
  "U120_3": {
    "diccionario": {
      "1": "Una o m\u00e1s veces al d\u00eda",
      "2": "De 4 a 6 veces a la semana",
      "3": "Tres veces a la semana",
      "4": "Una o dos veces a la semana",
      "5": "Menos de una vez a la semana",
      "6": "Nunca",
      "8": "No sabe",
      "9": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Frecuencia de consumo de huevos "
  },
  "U120_4": {
    "diccionario": {
      "1": "Una o m\u00e1s veces al d\u00eda",
      "2": "De 4 a 6 veces a la semana",
      "3": "Tres veces a la semana",
      "4": "Una o dos veces a la semana",
      "5": "Menos de una vez a la semana",
      "6": "Nunca",
      "8": "No sabe",
      "9": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Frecuencia de consumo de pescado"
  },
  "U120_5": {
    "diccionario": {
      "1": "Una o m\u00e1s veces al d\u00eda",
      "2": "De 4 a 6 veces a la semana",
      "3": "Tres veces a la semana",
      "4": "Una o dos veces a la semana",
      "5": "Menos de una vez a la semana",
      "6": "Nunca",
      "8": "No sabe",
      "9": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Frecuencia de consumo de pasta, arroz, patatas"
  },
  "U120_6": {
    "diccionario": {
      "1": "Una o m\u00e1s veces al d\u00eda",
      "2": "De 4 a 6 veces a la semana",
      "3": "Tres veces a la semana",
      "4": "Una o dos veces a la semana",
      "5": "Menos de una vez a la semana",
      "6": "Nunca",
      "8": "No sabe",
      "9": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Frecuencia de consumo de pan, cereales  "
  },
  "U120_7": {
    "diccionario": {
      "1": "Una o m\u00e1s veces al d\u00eda",
      "2": "De 4 a 6 veces a la semana",
      "3": "Tres veces a la semana",
      "4": "Una o dos veces a la semana",
      "5": "Menos de una vez a la semana",
      "6": "Nunca",
      "8": "No sabe",
      "9": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Frecuencia de consumo de verduras, ensaladas y hortalizas"
  },
  "U120_7a": {
    "diccionario": {
      "98": "No sabe",
      "99": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Consumo de verduras, ensaladas y hortalizas: Cantidad\n01 a 10"
  },
  "U120_8": {
    "diccionario": {
      "1": "Una o m\u00e1s veces al d\u00eda",
      "2": "De 4 a 6 veces a la semana",
      "3": "Tres veces a la semana",
      "4": "Una o dos veces a la semana",
      "5": "Menos de una vez a la semana",
      "6": "Nunca",
      "8": "No sabe",
      "9": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Frecuencia de consumo de legumbres"
  },
  "U120_9": {
    "diccionario": {
      "1": "Una o m\u00e1s veces al d\u00eda",
      "2": "De 4 a 6 veces a la semana",
      "3": "Tres veces a la semana",
      "4": "Una o dos veces a la semana",
      "5": "Menos de una vez a la semana",
      "6": "Nunca",
      "8": "No sabe",
      "9": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Frecuencia de consumo de embutidos y fiambres"
  },
  "U120_10": {
    "diccionario": {
      "1": "Una o m\u00e1s veces al d\u00eda",
      "2": "De 4 a 6 veces a la semana",
      "3": "Tres veces a la semana",
      "4": "Una o dos veces a la semana",
      "5": "Menos de una vez a la semana",
      "6": "Nunca",
      "8": "No sabe",
      "9": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Frecuencia de consumo de productos l\u00e1cteos (leche, queso, yogur)"
  },
  "U120_11": {
    "diccionario": {
      "1": "Una o m\u00e1s veces al d\u00eda",
      "2": "De 4 a 6 veces a la semana",
      "3": "Tres veces a la semana",
      "4": "Una o dos veces a la semana",
      "5": "Menos de una vez a la semana",
      "6": "Nunca",
      "8": "No sabe",
      "9": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Frecuencia de consumo de dulces (galletas, boller\u00eda, mermeladas, etc.)"
  },
  "U120_12": {
    "diccionario": {
      "1": "Una o m\u00e1s veces al d\u00eda",
      "2": "De 4 a 6 veces a la semana",
      "3": "Tres veces a la semana",
      "4": "Una o dos veces a la semana",
      "5": "Menos de una vez a la semana",
      "6": "Nunca",
      "8": "No sabe",
      "9": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Frecuencia de consumo de refrescos con az\u00facar "
  },
  "U120_13": {
    "diccionario": {
      "1": "Una o m\u00e1s veces al d\u00eda",
      "2": "De 4 a 6 veces a la semana",
      "3": "Tres veces a la semana",
      "4": "Una o dos veces a la semana",
      "5": "Menos de una vez a la semana",
      "6": "Nunca",
      "8": "No sabe",
      "9": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Frecuencia de consumo de comida r\u00e1pida (pollo frito, bocadillos, pizzas, hamburguesas)"
  },
  "U120_14": {
    "diccionario": {
      "1": "Una o m\u00e1s veces al d\u00eda",
      "2": "De 4 a 6 veces a la semana",
      "3": "Tres veces a la semana",
      "4": "Una o dos veces a la semana",
      "5": "Menos de una vez a la semana",
      "6": "Nunca",
      "8": "No sabe",
      "9": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Frecuencia de consumo de aperitivos o comidas saladas de picar (patatas fritas, ganchitos, galletitas saladas)"
  },
  "U120_15": {
    "diccionario": {
      "1": "Una o m\u00e1s veces al d\u00eda",
      "2": "De 4 a 6 veces a la semana",
      "3": "Tres veces a la semana",
      "4": "Una o dos veces a la semana",
      "5": "Menos de una vez a la semana",
      "6": "Nunca",
      "8": "No sabe",
      "9": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Frecuencia de consumo de zumo natural de frutas o verduras"
  },
  "U120_15a": {
    "diccionario": {
      "98": "No sabe",
      "99": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Consumo de zumo natural de frutas o verduras: Cantidad\n01 a 10"
  },
  "U120FZ": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Frecuencia diaria de consumo de fruta fresca o zumos naturales"
  },
  "U120CANTFZ": {
    "diccionario": {
      "98": "No sabe",
      "99": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Consumo de fruta fresca o zumo natural de frutas o verduras: Cantidad\n01 a 10"
  },
  "V121": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed, fumo a diario",
      "2": "S\u00ed fumo, pero no a diario",
      "3": "No fumo actualmente, pero he fumado antes",
      "4": "No fumo ni he fumado nunca de manera habitual",
      "8": "No sabe",
      "9": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "\u00bfFuma actualmente?"
  },
  "V123": {
    "diccionario": {
      "98": "No sabe",
      "99": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Fumadores a diario: N\u00famero de cigarrillos que fuma al d\u00eda\n01 a 90"
  },
  "V124": {
    "diccionario": {
      "98": "No sabe",
      "99": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Fumadores a diario: Edad en que comenz\u00f3 a fumar\n06 a 90"
  },
  "V124a": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Ex fumador diario"
  },
  "V124b": {
    "diccionario": {
      "98": "No sabe",
      "99": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Fumador o ex fumador diario: tiempo como fumador  (doble enunciado)"
  },
  "V126": {
    "diccionario": {
      "1": "Nunca o casi nunca",
      "2": "Menos de una hora al d\u00eda",
      "3": "Entre 1 y 5 horas al d\u00eda",
      "4": "M\u00e1s de 5 horas al d\u00eda",
      "8": "No sabe",
      "9": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Frecuencia de exposici\u00f3n a ambientes de humo en lugares cerrados"
  },
  "V126a": {
    "diccionario": {
      "1": "Menos de una hora al d\u00eda",
      "2": "Entre 1 y 5 horas al d\u00eda ",
      "3": "M\u00e1s de 5 horas al d\u00eda ",
      "8": "No sabe",
      "9": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Frecuencia diaria  exposici\u00f3n a ambientes de humo en lugares cerrados"
  },
  "V126b": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "2": "No actualmente, pero s\u00ed lo he hecho con anterioridad ",
      "3": "Nunca",
      "8": "No sabe",
      "9": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Uso cigarrillos o aparatos electr\u00f3nicos"
  },
  "V126c": {
    "diccionario": {
      "1": "Diariamente",
      "2": "Ocasionalmente",
      "8": "No sabe",
      "9": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Frecuencia uso cigarrillos electronicos o similares "
  },
  "W127": {
    "diccionario": {
      "01": "A diario o casi a diario",
      "02": "5-6 d\u00edas por semana",
      "03": "3-4 d\u00edas por semana",
      "04": "1-2 d\u00edas por semana",
      "05": "2-3 d\u00edas en un mes",
      "06": "Una vez al mes",
      "07": "Menos de una vez al mes",
      "08": "No en los \u00faltimos 12 meses, he dejado de tomar alcohol",
      "09": "Nunca o solamente unos sorbos para probarlo a lo largo de toda la vida",
      "98": "No Sabe",
      "99": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Frecuencia de consumo de alcohol en los \u00faltimos 12 meses"
  },
  "W128Cer": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Consumo de cerveza con alcohol"
  },
  "W128Cer_1": {
    "diccionario": {
      "98": "No sabe",
      "99": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Consumo de cerveza con alcohol: Lunes (00 a 50)"
  },
  "W128Cer_2": {
    "diccionario": {
      "98": "No sabe",
      "99": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Consumo de cerveza con alcohol: Martes 00 a 50"
  },
  "W128Cer_3": {
    "diccionario": {
      "98": "No sabe",
      "99": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Consumo de cerveza con alcohol: Mi\u00e9rcoles (00 a 50)"
  },
  "W128Cer_4": {
    "diccionario": {
      "98": "No sabe",
      "99": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Consumo de cerveza con alcohol: Jueves (00 a 50)"
  },
  "W128Cer_5": {
    "diccionario": {
      "98": "No sabe",
      "99": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Consumo de cerveza con alcohol: Viernes\n (00 a 50)"
  },
  "W128Cer_6": {
    "diccionario": {
      "98": "No sabe",
      "99": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Consumo de cerveza con alcohol: S\u00e1bado (00 a 50) "
  },
  "W128Cer_7": {
    "diccionario": {
      "98": "No sabe",
      "99": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Consumo de cerveza con alcohol: Domingo (00 a 50)"
  },
  "W128Vin": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Consumo de vinos, cava"
  },
  "W128Vin_1": {
    "diccionario": {
      "98": "No sabe",
      "99": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Consumo de vinos, cava: Lunes (00 a 50)"
  },
  "W128Vin_2": {
    "diccionario": {
      "98": "No sabe",
      "99": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Consumo de vinos, cava: Martes (00 a 50)"
  },
  "W128Vin_3": {
    "diccionario": {
      "98": "No sabe",
      "99": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Consumo de vinos, cava: Mi\u00e9rcoles (00 a 50)"
  },
  "W128Vin_4": {
    "diccionario": {
      "98": "No sabe",
      "99": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Consumo de vinos, cava: Jueves\n (00 a 50)"
  },
  "W128Vin_5": {
    "diccionario": {
      "98": "No sabe",
      "99": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Consumo de vinos, cava: Viernes\n (00 a 50)"
  },
  "W128Vin_6": {
    "diccionario": {
      "98": "No sabe",
      "99": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Consumo de vinos, cava: S\u00e1bado\n (00 a 50)"
  },
  "W128Vin_7": {
    "diccionario": {
      "98": "No sabe",
      "99": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Consumo de vinos, cava: Domingo\n (00 a 50)"
  },
  "W128Vermut": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Consumo de vermuts, fino, jerez"
  },
  "W128Vermut_1": {
    "diccionario": {
      "98": "No sabe",
      "99": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Consumo de vermuts, fino, jerez: Lunes\n (00 a 30)"
  },
  "W128Vermut_2": {
    "diccionario": {
      "98": "No sabe",
      "99": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Consumo de vermuts, fino, jerez: Martes\n (00 a 30)"
  },
  "W128Vermut_3": {
    "diccionario": {
      "98": "No sabe",
      "99": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Consumo de vermuts, fino, jerez: Mi\u00e9rcoles\n (00 a 30)"
  },
  "W128Vermut_4": {
    "diccionario": {
      "98": "No sabe",
      "99": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Consumo de vermuts, fino, jerez: Jueves\n (00 a 30)"
  },
  "W128Vermut_5": {
    "diccionario": {
      "98": "No sabe",
      "99": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Consumo de vermuts, fino, jerez: Viernes\n (00 a 30)"
  },
  "W128Vermut_6": {
    "diccionario": {
      "98": "No sabe",
      "99": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Consumo de vermuts, fino, jerez: S\u00e1bado\n (00 a 30)"
  },
  "W128Vermut_7": {
    "diccionario": {
      "98": "No sabe",
      "99": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Consumo de vermuts, fino, jerez: Domingo\n00 a 30"
  },
  "W128Lic": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Consumo de licores, an\u00eds, pachar\u00e1n"
  },
  "W128Lic_1": {
    "diccionario": {
      "98": "No sabe",
      "99": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Consumo de licores, an\u00eds, pachar\u00e1n: Lunes\n00 a 30"
  },
  "W128Lic_2": {
    "diccionario": {
      "98": "No sabe",
      "99": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Consumo de licores, an\u00eds, pachar\u00e1n: Martes\n00 a 30"
  },
  "W128Lic_3": {
    "diccionario": {
      "98": "No sabe",
      "99": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Consumo de licores, an\u00eds, pachar\u00e1n: Mi\u00e9rcoles\n00 a 30"
  },
  "W128Lic_4": {
    "diccionario": {
      "98": "No sabe",
      "99": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Consumo de licores, an\u00eds, pachar\u00e1n: Jueves\n00 a 30"
  },
  "W128Lic_5": {
    "diccionario": {
      "98": "No sabe",
      "99": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Consumo de licores, an\u00eds, pachar\u00e1n: Viernes\n00 a 30"
  },
  "W128Lic_6": {
    "diccionario": {
      "98": "No sabe",
      "99": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Consumo de licores, an\u00eds, pachar\u00e1n: S\u00e1bado\n00 a 30"
  },
  "W128Lic_7": {
    "diccionario": {
      "98": "No sabe",
      "99": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Consumo de licores, an\u00eds, pachar\u00e1n: Domingo\n00 a 30"
  },
  "W128Comb": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Consumo de combinados, bebidas destiladas"
  },
  "W128Comb_1": {
    "diccionario": {
      "98": "No sabe",
      "99": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Consumo de combinados, bebidas destiladas: Lunes\n00 a 30"
  },
  "W128Comb_2": {
    "diccionario": {
      "98": "No sabe",
      "99": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Consumo de combinados, bebidas destiladas: Martes\n00 a 30"
  },
  "W128Comb_3": {
    "diccionario": {
      "98": "No sabe",
      "99": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Consumo de combinados, bebidas destiladas: Mi\u00e9rcoles\n00 a 30"
  },
  "W128Comb_4": {
    "diccionario": {
      "98": "No sabe",
      "99": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Consumo de combinados, bebidas destiladas: Jueves\n00 a 30"
  },
  "W128Comb_5": {
    "diccionario": {
      "98": "No sabe",
      "99": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Consumo de combinados, bebidas destiladas: Viernes\n00 a 30"
  },
  "W128Comb_6": {
    "diccionario": {
      "98": "No sabe",
      "99": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Consumo de combinados, bebidas destiladas: S\u00e1bado\n00 a 30"
  },
  "W128Comb_7": {
    "diccionario": {
      "98": "No sabe",
      "99": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Consumo de combinados, bebidas destiladas: Domingo\n00 a 30"
  },
  "W128Sidra": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Consumo de bebidas locales, sidra, carajillo"
  },
  "W128Sidra_1": {
    "diccionario": {
      "98": "No sabe",
      "99": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Consumo de bebidas locales, sidra, carajillo: Lunes\n00 a 30"
  },
  "W128Sidra_2": {
    "diccionario": {
      "98": "No sabe",
      "99": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Consumo de bebidas locales, sidra, carajillo: Martes\n00 a 30"
  },
  "W128Sidra_3": {
    "diccionario": {
      "98": "No sabe",
      "99": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Consumo de bebidas locales, sidra, carajillo: Mi\u00e9rcoles"
  },
  "W128Sidra_4": {
    "diccionario": {
      "98": "No sabe",
      "99": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Consumo de bebidas locales, sidra, carajillo: Jueves\n00 a 30"
  },
  "W128Sidra_5": {
    "diccionario": {
      "98": "No sabe",
      "99": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Consumo de bebidas locales, sidra, carajillo: Viernes\n00 a 30"
  },
  "W128Sidra_6": {
    "diccionario": {
      "98": "No sabe",
      "99": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Consumo de bebidas locales, sidra, carajillo: S\u00e1bado\n00 a 30"
  },
  "W128Sidra_7": {
    "diccionario": {
      "98": "No sabe",
      "99": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Consumo de bebidas locales, sidra, carajillo: Domingo\n00 a 30\n"
  },
  "W129": {
    "diccionario": {
      "01": "A diario o casi a diario",
      "02": "De 5 a 6 d\u00edas por semana",
      "03": "De 3 a 4 d\u00edas por semana",
      "04": "De 1 a 2 d\u00edas por semana",
      "05": "De 2 a 3 d\u00edas en un mes",
      "06": "Una vez al mes",
      "07": "Menos de una vez al mes",
      "08": "No en los \u00faltimos 12 meses",
      "09": "Nunca en toda mi vida",
      "98": "No sabe",
      "99": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Frecuencia de consumo de 5-6 o m\u00e1s bebidas alcoh\u00f3licas est\u00e1ndar en una misma ocasi\u00f3n durante los \u00faltimos 12 meses (doble enunciado)"
  },
  "X130": {
    "diccionario": {
      "1": "Ninguna",
      "2": "Una o dos personas",
      "3": "De 3 a 5 personas",
      "4": "M\u00e1s de 5 personas",
      "8": "No sabe",
      "9": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "En caso de problema personal grave, \u00bfcon cu\u00e1ntas personas podr\u00eda contar?"
  },
  "X131": {
    "diccionario": {
      "1": "Mucho",
      "2": "Algo",
      "3": "Ni mucho ni poco",
      "4": "Poco",
      "5": "Nada",
      "8": "No sabe",
      "9": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "\u00bfEn qu\u00e9 medida se interesan otras personas por lo que a usted le pasa?"
  },
  "X132": {
    "diccionario": {
      "1": "Muy f\u00e1cil",
      "2": "F\u00e1cil",
      "3": "Es posible",
      "4": "Dif\u00edcil",
      "5": "Muy dif\u00edcil",
      "8": "No sabe",
      "9": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "\u00bfEn qu\u00e9 medida le resulta f\u00e1cil obtener ayuda de los vecinos en caso de necesidad?"
  },
  "Y133": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Cuidado de personas mayores o de alguien que tenga una dolencia cr\u00f3nica al menos una vez a la semana"
  },
  "Y134": {
    "diccionario": {
      "1": "Familiares",
      "2": "Otras personas",
      "8": "No sabe",
      "9": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Cuidado de personas: Parentesco con el cuidador"
  },
  "Y135": {
    "diccionario": {
      "1": "Menos de 10 horas a la semana",
      "2": "10 horas o m\u00e1s a la semana pero menos de 20",
      "3": "20 horas o m\u00e1s a la semana",
      "8": "No sabe",
      "9": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Cuidado de personas: Horas a la semana dedicadas en total"
  },
  "CLASE_PR": {
    "diccionario": {
      "1": "Directores/as y gerentes de establecimientos de 10 o m\u00e1s asalariados/as y profesionales tradicionalmente asociados/as a las licenciaturas universitarias",
      "2": "Directores/as y gerentes de establecimientos de menos de 10 asalariados/ as y profesionales tradicionalmente asociados/as a diplomaturas universitarias y otros/as profesionales de apoyo t\u00e9cnico. Deportistas y artistas",
      "3": "Ocupaciones intermedias y trabajadores/as por cuenta propia",
      "4": "Supervisores/as y trabajadores/as en ocupaciones t\u00e9cnicas cualificadas",
      "5": "Trabajadores/as cualificados/as del sector primario y otros/as trabajadores/as semi-cualificados/as",
      "6": "Trabajadores/as no cualificados/as",
      "8": "No sabe",
      "9": "No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Variable derivada: Clase social basada en la ocupaci\u00f3n de la persona de referencia"
  },
  "IMC": {
    "diccionario": {
      "1": "Peso insuficiente",
      "2": "Normopeso",
      "3": "Sobrepeso",
      "4": "Obesidad",
      "9": "No consta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Variable derivada: \u00cdndice de masa corporal (IMC) "
  },
  "CMD1": {
    "diccionario": {
      "999": "No consta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Variable derivada: Consumo medio diario de alcohol semanal (lunes a domingo)\n000 a 300 (3 enteros, 2 decimales)\n"
  },
  "CMD2": {
    "diccionario": {
      "999": "No consta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Variable derivada: Consumo medio diario de alcohol entre semana (lunes a jueves)\n000 a 300 (3 enteros, 2 decimales)\n"
  },
  "CMD3": {
    "diccionario": {
      "999": "No consta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Variable derivada: Consumo medio diario de alcohol en fin de semana (viernes a domingo)\n000 a 300 (3 enteros, 2 decimales)\n"
  },
  "SEVERIDAD_DEPRESIVA": {
    "diccionario": {
      "1": "Ninguna",
      "2": "Leve",
      "3": "Moderada",
      "4": "Moderadamente Grave",
      "5": "Grave",
      "9": "No consta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Variable derivada: Severidad de la sintomatolog\u00eda depresiva"
  },
  "CUADROS_DEPRESIVOS": {
    "diccionario": {
      "1": "Cuadro depresivo mayor",
      "2": "Otros cuadros depresivos",
      "3": "Sin cuadro depresivo alguno",
      "9": "No consta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Variable derivada: Prevalencia de cuadros depresivos activos"
  },
  "P87_2a_nuevo": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Medicinas para el dolor consumidas o recetadas"
  },
  "P87_13a_nuevo": {
    "diccionario": {
      "1": "S\u00ed",
      "0": "No/No sabe - No contesta"
    },
    "Descripci\u00f3n": "Medicinas para el est\u00f3mago y/o las alteraciones digestivas consumidas o recetadas"
  }
}